杯葛商台叱咤掀罵戰，G.E.M.遭藍奕邦、艾粒圍插

撐商台批G.E.M.

2012年底，年尾樂壇頒獎禮臨近之時，鄧紫棋（G.E.M.）表明不會出席商台舉辦的叱咤樂壇流行榜頒獎禮，及後更在YouTube發表一段剖白短片，似是針對商台為主，引起商台DJ、一眾娛圈「同行」及網民討論及回應。

藍奕邦就充當勸說派，在微博發炮插G.E.M.口是心非：「小妹妹，既然你覺得香港的頒獎禮比以往少了意義，你又何必勞思（師）動眾為你覺得沒有意義的東西拍一條如此good quality的短片呢？還有，切記兩字：謙虛。還有，藍uncle等了八年才得到他們的第一隻冠軍歌…噢！你記得人家08年給過你生力軍獎嗎？記住：感恩！飲水思源！」

而繼商台DJ阮小儀、艾粒暗寸G.E.M.後，前DJ茜利妹也在微博發功狠批G.E.M.抽水：「阿G.E.M.你視野咁國際化，香港真係唔啱你，衝出香港啦趁後生。」

雖然如此，但也有歌手在微博撐G.E.M.，王祖藍就讚她勇，黃貫中更轉發她短片激讚：「假公平不如真霸道，我來轉！」古巨基昨晚也在微博打氣：「若妳把它看成遊戲會感到失望，因為妳希望遊戲可以公平；如果把它看成party會比較釋懷……小金魚，妳已做得很好了，加油！」

對於被圍剿，G.E.M.昨在電話說：「佢哋講嘅腳踏實地、謙虛、飲水思源呢啲觀念我好認同，我要表達嘅嘢同佢哋冇對立，佢哋誤解咗我動機，我唔係因為在意啲獎，反而想大家審視香港樂壇環境，因為覺得香港樂壇唔健康，提出呢樣嘢唔代表唔謙虛。不過就算言論被扭曲，但令大家關注問題，仍然好值得。」

至於黃貫中和王祖藍力撐，G.E.M.感恩說：「呢個諗法唔係我一個人有，同行內人討論過，家香港頒獎禮認受性大家知，唔可以只心裏面希望改變，要說穿事實令大家面對問題，先有改變可能，所以當有唔同歌手肯冒住被電台覺得有對立狀態，唔播你嘅歌或冒住唔同風險企出嚟推動改變，我覺得好有希望。自己係獨立唱片公司，冇負累可以輕鬆表達立場，好多謝歌手朋友承擔風險一齊面對呢個問題。」會否杯葛商台拒絕再玩叱咤？她說：「我同公司孤軍作戰，連杯葛資格都冇，我一直覺得商台節目好好，同DJ做訪問可以傾到好深入，自己有得益，只不過去到複雜商業決定，我冇法認同佢標榜嘅民意，呢樣有分歧。」

琴晚可能全場身家加埋都無佢一個多
真係時也命也

GEM行得太前

GEM某程度上係俾呢班人搞到心灰意冷先走出香港發展人地一出道嘅歌明明就好香港，例如《Where did you go》、《等一個他》、《睡公主》

撐佢既人真係都衝出晒香港

最後真係衝出香港去左大陸
仲比個經理人玩死埋

藍奕邦講嘅嘢好有荷蘭叻style

無計，GEM始終香港嘅觀眾緣唔太好

gem而家同華晨好fd

又同張穎 李榮浩老師做節目

你諗下呢班人同香港d歌手差距

GEM 真係笑到最後， 去中國賺人仔好過同老屎忽講禮貌， 禮貌換唔到人民幣

GEM真係聲色藝俱全
可惜香港留佢唔住

其實幾欣賞黃貫中，夠膽講，真心有種band友嘅怒火

藍uncle等了八年才得到他們的第一隻冠軍歌

人地8年已經橫掃亞洲

呀uncle睇番會唔會笑死

who?

12年了

講經咩 同d和弦都唔識既人講音樂
你有料既話灰唔灰呀

好撚老屎忽

呢單嘢真係可以鞭成世

對gem嘅印象仲停留喺佢打籃球果段片

香港樂壇真心欠GEM一個交代

以事論事
香港冇樂壇其實冇錯

依然冇忘初心 做好音樂

香港歌手有幾多個得？

GEM離開香港做自己中意既音樂
上大陸搵人仔，上NASA
佢真心有料

903小圈子問題唔係第一日先知
同DJ熟就播多d
GEM都係道出個問題

華語樂壇音樂造詣好高既一班人
你唔識好正常

雖然藍UNCLE係黃
但當年佢自己都係暗星,學人扮老屎忽串個新人
結果飲多8年水都仲係2打6暗星
人地就飛黃騰達

當時嘅佢上去大陸冇嘢輸，
結果彈咗出嚟
比著我都向錢看啦
香港比你地玩埋佢

大陸音樂唔聽

頒獎都要諗過先來啦

唔洗時間精神咩拎個膠獎杯托咩

一陣又衰冇打招呼呀

時也命也

真心有霸氣

佢係咪冇再出廣東歌？

香港唱歌係pt
拍廣告宣傳先係ft

我淨係記得佢扮金魚咀好on9

咪同全民造星果d評判一樣

好聽d咪資深 直接d咪做極都唔紅

其實香港人口味有時係幾獨特，好似GEM呢啲唱功咁勁嘅歌手喺香港就紅唔起，搞到要上大陸發展；但容祖兒呢啲喺香港爆紅嘅，去到其他華語區又無撚人識

估唔到連登都會講道理

2012年someday I'll fly同what have you done正到癲 而家睇個mv都覺得好過9成2020年既mv 結果叱吒就玩小圈子

佢果陣仲係少女 幾天真爛漫

GEM點會唔紅呀？
係佢放棄香港市場啫

講一套做一套 屌完人消費beyond
自己咪又係返支那唱beyond歌奶人仔
尊重返 唔好叫錯名 紅貫中

佢認清現實啫， GEM 爆紅的一刻佢已經冇可能去中國搵食， 一嚟無料無知名度， 二嚟中國係GEM 主場實玩死佢

背後老闆除左娛樂公司外
仲有傳媒電影公司控制住好多野
好易封殺你

仲未計打人情牌

而家唔得啦開直播直接課金唔洗經公司抽水

香港樂壇
睇下黎明旗下j字頭歌手變成點
好彩個時佢識走，唔走就變Jem

唔覺商台獎有咩公信力

當年一行入網吧 個個都播緊where did 同羅力威個首自創歌

近年GEM收咗前經理人皮, 以前D野聽講好多都係個前經理人搞出黎搞到臭朵

支那漿

係

唔計人民幣，GEM係好屈機

香港人西啫
自己唔鐘意就實力派又嫌冇樣, 多fans又話玩死樂壇, 有樣有實力又嫌唔黃, 黃又話偽黃
自己鐘意就冇實力要比機會, 藍就話暗黃, 冇fans又話欠膠袋

人地無放棄呀
以前香港係佢唯一市場
而家香港係佢其中一個市場 仲要佔好小

結果個隊棒棒堂真係唔存在了

當佢地開party 算啦

果個咩火雞姐唱西到呢d咩
比面佢前輩者

用匪語黎講，呢個真係打臉

我發現你唔止係燒山fans，仲係GEM fans

琴晚無一個歌手有gem咁既底同實力，算吧啦

商台呢班友根本同個世界嚴重脫軌
阿GEM如果唔係響香港咁心灰意冷真係未必會返上大陸發展
大佬個香港樂壇垃圾成咁
點玩呀

但佢真係無講錯
剩係李榮浩已經夠成個香港樂壇做有剩
我自己都唔係話鍾意鄰國啲野
但事實人地一個人個實力真係夠屌爆成個香港「樂壇」

其實好多人心裡面都知，但問題係邊有人好似GEM咁夠膽企出黎講，佢地點敢得罪班大佬

好野就聽

我聽張穎gem多

呢2個好癲 其他歌手根本冇得比

唔好屈香港人 係連登仔啫

GEM 都有連登仔幫手洗底，真係世界變

香港人唔會識華晨係邊個啦
一句支那人就KO你，心態簡直係井底之蛙，目光短淺

講到好似返啲垃圾公司咁
唔睇實力表現剩係睇年資升職

記得好撚早期都未興起有utuber呢樣野之前佢已經用緊utube拍自彈自唱片

講嘢咁老屎忽，黃都無用

咁所以你咪目光短淺，做一世井底之蛙囉

死支那槳講咁多咪又係因為錢 講到自己好似好有志氣咁

去左中國之後一去無回頭
佢柒到連汪明荃都要串佢路過香港
唔好啦

屌 當年好似話無同甄妮打招呼都俾佢批鬥話無大無細啦 樂壇老屎忽真多

okay

成個英皇真係紅到中港台中華地區既得謝霆鋒

有咩咁柒

時移勢易
香港人好快無得再自視過高

但係GEM 出道前, 已經蒲係虫國論壇到出歌

GEM以前勝在唔使比唱片公司綁
做自己音樂，未彈出已經好多mini show

唔計搵人仔，佢真心屈

果時英皇夾埋傳媒做死d新晉女歌手姐
阿gem同謝安琪開始上位就日日用傳媒寫衰佢
個餅越做越細，細到連自己企位都冇埋

人地嗰陣啱啱考完CE，18歲都未夠

陳奕迅咪紅遍華語區

佢當年咪英皇

其實GEM真係近年天才
佢亦都講得無錯
其實賺人仔亦無可厚非

佢個段嘢後嘅三年 棒棒堂仲係到
仲開埋紅館

李榮浩老師影分身

作詞作曲編曲吉他
混音 Bass 和聲 主唱

佢手結他好勁

3分25秒

唔似香港果個掟結他無插線

當年就係彈唔起、俾主流杯葛，先北上發展，點知一上去就爆紅

人地唔撚要啦而家，望遠d仲好

今年貴庚？

巴打你講得太精警了

吓 佢點樣係柒
如果咁樣叫柒我都想咁樣被人串下

大家快啲重溫吓

睇下周庭18歲做緊乜，GEM

我聽緊乜咩外國音樂
House、 Trace、Progressive又要話你知咩on9
林奠都叫你唔好咁撚目光短淺
返大灣區睇下祖國發展有幾撚巴閉
又唔見你返大陸做灣區人上微博聽李X浩？
點解要踎喺香港上連登做一世井底之蛙呀柒頭？
躝屍格路啦
香港咁撚細
啲音樂咁撚廢唔撚適合你架

瘋蝗漿

2011年11月底，G.E.M.在15歲時撰寫的Xanga內容在高登討論區裡被曝光。

寸胡杏兒：06年無線頒獎禮，胡杏兒未能憑《肥田囍事》奪視後， G.E.M.便寫道：「好嘢，死肥杏冇獎！佢係全世界最肥最賤最樣衰最唔識做戲最乞人憎嘅演員！如果畀咗個女主角獎佢，我一定興到炸！即刻打爛部電視。」

謝安琪x周博賢果陣好屈

段片Cls 18歲大波腰幼樣唔差

如果佢一直係嗰個look
高登仔一定唔會反佢
可能就留在喺香港做一姐

個枝bass黎...

係甄妮 呢幾年唔見佢講野

咁做得藝人都想有人欣賞既
唔同留嚮香港比傳媒日日寫衰佢，然後日日比網民批評唾棄都死守咩

嗰陣佢出啲歌都好hit 係無咩獎
不過之後鏟頭畀人屌到仆街 唱ainy又畀人屌 演唱會look又屌 無打招呼又屌

唔止樂壇啦 邊度老屎忽都多 係樂壇個圈子特別細啫
一唔小心得罪真係成世冇運行
好彩有大陸市場 唔係佢而家應該轉左行/去咗參加全民造星

呀~~~~~~~~~夜咦耶依野

不嬲喺連登唔敢提GEM

最憎嗰種：我當會都點點點

你垃圾唔代表人哋垃圾；你要等八會唔代表人哋都等八年，呢種類比好老屎忽，好不可一世

果時仲要去亞視報天氣

認真咩
我就算宜家係外國住
如果有人同我講我返香港係路過我會覺得好撚柒喎
自己土生土長個地方都唔歡迎自己唔接受自己
好侮辱下

當年鏟青比d細路狂反
又要跟689說聲加油

唔好記憶編輯得唔得

Cls連登開始反藍奕邦
撐gem
媽呀 我好亂

利申 兩個都有聽

Uncle嗰段笑到仆街

阿漿：

佢係英皇時期紅遍定過檔後先

我淨係知佢好拿勁 彈琴又識

精通一種樂器已經唔易

仲要低音炮

笑撚到我仆街
兒燈仔精神分裂

GEM早兩日仲有上B站
點死

樂壇呢㗎嘢，紅起上黎真係一步登天

呢條友不嬲都係玩小圈子，出曬名架啦

咁係你問題姐 人地講咩都未知

又嚟回帶

GEM上大陸賺人仔，其實係香港人唔要佢在先

華晨十年內由參賽者 升到最top

仲要唔唱口水歌

陳百祥就充當勸說派，在微博發炮插G.E.M.口是心非：「小妹妹，既然你覺得香港的頒獎禮比以往少了意義，你又何必勞思（師）動眾為你覺得沒有意義的東西拍一條如此good quality的短片呢？還有，切記兩字：謙虛。還有，陳uncle等了八年才得到他們的第一隻冠軍歌…噢！你記得人家08年給過你生力軍獎嗎？記住：感恩！飲水思源！」

完全係荷蘭叻老屎忽口吻

英皇當年重金搞鳩佢姐
而家人地都同舊經理人斬䌫啦，俾次機會吖

我覺得係你自己穿鑿附會咩叫路過
我覺得話佢路過就係單純講佢好rare會返黎又留唔長
咩「自己土生土長個地方都唔歡迎自己唔接受自己」都係得你講

因為地方就唔去認識個到既音樂有咩好有咩唔好，都係因人廢言姐，你唔好話梁天琦係支那種，所以佢搞魚旦革命係為左政治上位，透過政治搵油水

紅色加大字體就以為自己好撚有道理呀
同支那人一樣以為誰大誰惡誰正確
你骨子裏都只係一個閪人

怪錯左漿

對波浪吓浪吓真係
點會估到之後走去奶689再上支那

呢樣真
香港人去到邊都係西客多
利申: 服務業

咪串緊佢作為香港歌手淨係識奶中國錢一去無回頭囉
我仲記得佢當年做訪問中國媒體有優待添

黃淑蔓正啲14歲（當年）

拒絕支國文化入侵

議事論事啫講真

嚴格黎講 係大陸節目要r住佢

GEM 如果商台道歉改過唔再黑箱作業 GEM可唔可以返嚟打救樂壇 以佢唱功返來呢幾年將會橫掃香港樂壇

最新都講緊兩年前果首睡皇后

微博

奶人仔奶得太前
廣東話都唔記得點講

Hahaha 好多留言撐gem 搵人仔

聽歌唔等於要宣傳啲大陸歌喎，知道人地有咩好有咩唔好咪取長補短囉，做好香港歌
仲係屈埋係自己個井，唔該樓上個位醒一醒

呢段bass好普通過普通咋喎，有冇堅D嘅片添？

漿：商台？Who？

exactly

好多做評判嘅，自己都紅唔起

e.g.劉美君

唔係紅字大粒就有道理架

佢由0到紅大部分時間都係簽台灣華納，重心都唔係支那到啦

衛蘭

唔可以咁講， 佢實力有目共睹， 香港人無迫佢走， 迫佢走嘅係娛樂圈班老屎窟同不公平的制度

羅力威邊首？想聽返但唔記得名

香港人鍾意容祖兒呢啲

好柒呀 老屎忽

假假地都支蝈John Mayer，點同檸檬比

如果呢個回覆正皮多個負皮，我代表連登喺微博向佢道歉求佢返嚟

一語成讖

唔覺佢上咗去咁多年而家發展得有幾好
咪又係一般北上瀨共藝人發達其中一個
受賞識程度同以前喺香港差唔多
只係市場大好多 利潤又多好多咁解
講黑暗，中國啲嘢唔會黑暗得過香港咩？

唔撚出啦，出你地都唔聽啦

肯定係英皇時期紅遍
佢張Special thanks to...繼張學友之後第一個香港人贏金曲獎男歌手
之前香港人嚟講最多都只係得蘇永康得到提名
仲要贏埋張學友都贏唔到嘅最佳專輯
專輯入面首你的背包當年好hit
仲有嗰堆國語版嘅歌都hit到爆

我鍾意聽咩歌要你管呀？
你當你自己乜水呀
咩叫要聽大陸音樂先叫唔目光短淺呀？
你咪惡過共產黨囉
點解唔返大灣區貢獻祖國
順便幫埋習近平含撚添啦柒頭

天外有天人外有人
非洲夠大把人玩音樂勁過乜柒李X浩啦
又唔見你去聽下
哦原來你唔聽非洲音樂架
咁你咪目光短淺井底之蛙囉垃圾！

13分 10秒

有佢表演

想知GEM依家返黎唔同老屎忽禮貌 ~
到底老屎忽會 過去禮貌叫GEM姐 定 企硬同報紙佬唱佢哩

撇除佢奶共奶鄰國嗰啲嘢，佢屌傷孽賤臺係屌得好，根本傷孽賤臺狗娘生就係要屌，每年一做完叱咤都一定要屌一屌摧毀香港樂壇千古罪人之一肥婆，正仆街冚家鏟

有

班滯港支那仔日日聽支那口水歌以為自己眼界好闊笑撚死我

CLS 一個撈政治，一個撈娛樂圈，你唔好話黃之鋒14歲搞學民思潮，姜濤又做緊咩

兒夜姨野以夜儀野

時間証明GEM係做得正確，正確到而家連登仔都撐佢，同中國fans一齊追GEM

咁唔計中國用佢做香港代表，佢真係有料

李白咪成首自彈自唱

冇咩
嗰時some day I'll fly成績都唔錯

劉美君又唔係唔紅嘅，不過做演員嘅成就重大過佢唱歌囉

其間商台同新城，CCTVB ，其他垃圾豬肉獎無分別，咪又係個台定左撐邊個，啲DJ 死播，咪有獎囉，CCTVB 都係咁

諗住踏落水狗 點知會紅到咁啫

PS.江湖戲劇情係未會返黎報仇

柒喺邊

1987-89年紅極一時

佢柒到紅遍中港台
廁所大過你間屋

其實你講嗰啲公關災難好多都係張丹條契弟搞出嚟

收皮啦大陸閪

tvb走左十幾廿年再返去拍野都鳩吹咩回娘嫁啦
up得出路過姐係擺到明串鳩佢唔會留係到
人係唔會路過自己鄉下，有人話我返香港係路過我一定屌返佢

就係一出道嗰陣拎過女新人金獎咁大把，屌你2012年叱咤十大俾咩《陽光燦爛的日子》都唔俾GEM

最後一夜

咁佢係真係唔會留係到
唔係串鳩佢wor
事實黎
你會唔會係將自己代入左佢個角色再FF左好多野出黎

佢有d 歌係幾好聽
但唔知點解就係好反感佢
記得佢上過tvb哈林一個節目
成個死o靚妹咁好煩膠吱吱喳喳
以前都有follow 佢xanga
但後尾再冇睇
身邊個個friend 都好憎佢

6:46起
利申無可否認真係勁過霆鋒 但我真係幾鍾意廿零歲既霆鋒

小圈子 圍威喂

參考資料：
「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」31周年柒事榜
1. 首屆頒獎禮（1988）故意落鳩梅艷芳面，一個獎都無食白果
2. 劉德華因得罪肥婆長期無獎
3. 李克勤因得罪肥婆長期無獎
4. 商台專捧垃圾自己友，例如I love you boyz、有耳非文，出咗廣播道無人聽
5. 鄭欣宜奪得2016年我最喜愛女歌手
6. 頭15屆頒獎禮，每屆都預留起碼10分鐘俾肥婆發表廢話
7. 草蜢連續6年（1990-1995）獲得組合金獎，Beyond四子年代長期屈居銀獎
8. 故意連續3年（1988-1990）頒發男歌手銀獎給已經宣佈不再領獎的譚詠麟
9. 故意頒發女歌手銀獎（1991）給已經宣佈不再領獎的梅艷芳
10. 肥婆搞「原創歌運動」令香港樂壇死快啲
11. 連續兩年頒發最佳填詞人大獎給陳詠謙

Where did you go

香港人仲劣慣性捧埋曬啲劣幣驅良幣

哇
連登真係好重要啊要介意係唔係到洗底

戇鳩

宇宙漿奶得算好睇啦
林憶蓮 莫文蔚呢啲真係
不過傷台其實只係因為港台少人留意
新城柒，勁歌變成星夢私家雞
相比之下佢又搞得叫唔錯
變成而家啲人覺得佢有認受性嘅頒獎典禮

未撈娛樂圈已經扮緊金魚咀

神駒

根本就英皇搞事
嗰時唔好話新晉女
連啲組合女都俾人日日跟

商台不嬲垃圾

關火雞姐咩事?

同一個說法，我將大陸歌改成黃歌手嘅歌，由一個藍屍口中講出嚟冇違和感就知你無邏輯/理性論述，得個加大紅色字

諗起謝霆鋒一出黎一上台就被人噓擲野
屌足四五年先爆起

係咪全身都認真嗰隻

其實903的確有啲論資排輩，太新嘅好少攞大獎，要浸下

莫文蔚呀 雙刀火雞

d老屎忽吹到佢咩好紅

我會話 係呀 反正我都唔會再留太耐既

讚緊佢多job接飛黎飛去搵錢屋企都無時間返咋

嗰時啲人靠個電台搵食
邊敢講咁多

佢個經理人個陣得罪晒香港d傳媒
係香港呢d小圈子環境好難撈

都係個句
人地鍾意聽咩歌
唔鍾意聽咩歌關你柒事咩
直接啲講：你收皮啦！

最近真係多左好多吹奏GEM

竟然又有人屌返林莫，唉雖然我好撚憎狗娘生，不過真係每年都係叱咤做完之後先搵到多少共鳴 林莫我到今時今日都唔撚明白點解要奶到咁，尤其是林，佢最新嗰兩隻碟一出我即刻狂loop，但係我真係唔撚明白啊屌

你18歲個陣做緊咩

我係聽音樂 唔係做音樂
取咩長補咩短
我星斗市民聽完對音樂界有咩影響

我淨係睇到你叫人了解大陸歌
你係到宣傳 言行不一
仲叫人醒一醒

人地係亞洲地區都好多fans
仲要紅撚到上NASA表演
高過黃祖藍、陳偉霆嗰個lvl好多

只能夠講一句同人唔同命，你睇吓而家姜濤啲fans幾撚勁，唔聽佢啲歌就係唔撐本土樂壇

歌手冇問題
硬係覺得公司怪怪地

商台呢班又咪又係恃住自己擁有大台霸權～

鷹皇最中意搞事
唔係佢 威脅到佢嘅就搞
搞到你個名臭哂

佢自己冇料咪8年先有得攞

利申唔係話佢作得唔好，但唱真係仲可以好啲囉

點止呢d 古巨基愛得太遲果年hit過eason咁多都係得銀獎
stephy首電燈膽又係冇獎重要比林狗串

呢位巴打應該係弱智人士
大家俾d諒解

做野唔為錢為咩？ 為左網民既掌聲？

張韶涵當初比台灣人踩搞到沉晒最後北上搵人仔
連登仔就話體諒同理解 唔屌佢
Gem比蛋記同商台杯所以北上
但大家都屌佢
如果佢冇叫689加油 輿論會唔會唔同？
但佢叫689加油前好似都已經比人鬧緊

你由頭到尾都只係叫人收皮，聽咩歌唔關你事
同「我唔知」「我睇唔到」一鳩樣

Thank you呢段好D，普通正常結他手水平囉

過左咁多年
佢又無護旗又無一點都不能少
有成堆垃圾襯托佢 依家睇落其實真係唔算乜野 佢都係去中國發展姐
唔通佢係台灣開演唱會又台獨走狗

好彩佢係簽Humming bird music，否則一定逼佢做好多鳩嘢

草蜢
我記得方大同贏金曲獎男歌手嗰年
草蜢俾個主持人串唔係嚟到就有獎拎

佢覺得叱咤有問題都識屌鳩叱吒啦
如果她覺得有問題一樣可以開聲/屌鳩自己經理人
佢仲要一人公司唔洗驚俾人雪

人哋先唔恨做你香港一姐

明顯眼紅

屌 見襯你都講支那歌手 煩唔煩

其實呢啲dj啲嘴臉好嘔心
自己又唔撚係音樂人
但係又有影響力捧起自己個小圈子同熟人
嘔心到爆

同之鋒個X手勢咪差唔多

但係到而家我始終都係覺得十大中文金曲好睇
曾經重有四台聯頒，跟住已經冇曬意義

最撚憎依啲濕鳩嘢，依家人地咁撚成功，你個所謂前輩影都無。當然你講政治就唔同講法，但純粹講依件事，咩小妹妹、藍叔叔，啲口肳聽到好想嘔

議事論事都叫洗底咁我講嘅係咪事實先，藍奕邦同商台班嘍囉係咪柒左先

同689講加油就真係最柒啦

係 嗰陣仲係08 09年

發脾氣

邊彈邊唱到咁穩就唔係咁多人得

又識彈琴

香水秒殺左原唱

唔會 英皇一早買咗大量水軍踩Gem
同埋蘋果日日笑Gem
已經冇晒觀眾緣

港共叫後生仔返大灣區發展都冇問題

一單還一單
成績係做出黎
你用老屎忽身份同人講等8年先有第一首金曲獎
人地唔駛同你圍喂威用唔駛8年已經橫掃全澳洲
邊個柒

當年香港個個頒獎禮都有問題架啦
佢當年屌叱吒咪又係因為人地唔俾奬佢
我記得當年新城俾獎佢佢咪又係笑晒口咁拎
講到自己幾咁偉大
輸打贏要

支持gem 唔洗理人點睇

用心做音樂 自然有人欣賞

香港唔止搵唔到錢，直頭係俾主流排擠而且賞識佢嘅人又少。咁樣落去你都無癮啦

李榮浩老師 真係笑撚死

「阿G.E.M.你視野咁國際化，香港真係唔啱你，衝出香港啦趁後生。」

好撚慘 到真係衝出香港 又俾人話佢唔係香港歌手 係國際漿宇宙漿 仲好意思話香港樂壇無逼走佢 香港人對佢好好㗎
明明當年商台對周柏豪最好 個個DJ都錫住佢就真

成班廢物剩係識圍爐
人地有實力洗比面你入你小圈子？

但uncle係甘於走呢條路線

佢身家分分鐘係汪阿姐幾倍唔止

李榮浩點會冇資格做老師
一人製作 咩q都識

係囉 佢係受害架嘛當時
所以我主要係想問
明明佢同張韶涵因相同情況而北上搵人仔
點解連登仔對張韶涵係理解體諒，但對Gem就狂屌

嘩我屌你老母
2021，竟然有人吹奏金魚gem
903小圈子還小圈子，金魚gem奶人仔就係奶人仔
有本事唔奶人仔衝出國際黎睇下!? 識佢老鼠啦

千里馬都要靠伯樂
靠香港班“伯伯”真係死得
最後最多只會變衞蘭
香港聽眾再對班藝人冷嘲熱諷
最後個馬場就愈來愈無馬跑

覺得香港樂壇不公而去一個成個社會都不公嘅地方發展，其實好自相矛盾

就算佢發大達，都係喺一個畸形社會度上位，下面冚住嘅都唔知係幾多污糟嘢。

佢有過億fans，但佢可以光明磊落做人咩，佢可以無拘無束咁創作咩？

應該係英皇年代已經開始紅

明明個年佢去台灣出碟，都仲有係903做訪問。。。。 真係有咁不和？？

其實淨係都佢首首都自己詞曲包辦仲要唱埋都已經好犀利

前幾年有睇佢concert，真係好似食左隻cd咁

人地淨係香港fans數都拋離同期歌手一大段馬位啦柒頭

所以話香港一日有英皇就冇樂壇

我係中國人呀hi

我鍾意霆鋒多啲

老屎忽最叻玩擦鞋+勾心斗角
大陸醬依家淨係個外型都好重星味

所以而家咪解左約仲打緊官司

其實港台係有心搞
不過就真係好小noise
特別係宣傳嗰啲完全唔掂
港台典型問題
不過港台嚟講
我最欣賞係金針獎

因為會入張韶涵嘅po嘅連登仔同呢到係兩班人野

你知唔知邊個係李榮浩
你真係笑撚死我啦

隊野冇左, 因為獨立發展

佢根本就係支那人

得啦得啦
總之係真香港人就淨係聽tommy

英皇俾好多錢做呢啲乸渣PR㗎，但你笑鳩返佢啲人又唔得喎，惡撚到

CLS 12年前啦
當年中學雞第一次買album就係買佢
但知佢返左大陸發展唔再出廣東歌後就嬲嬲地丟撚左隻碟

出左首歌屌

俾我 我得

Thanks都係好一般，好多位唔夠味道Anyway ，講番GEM

以為GEM移咗民返大陸，商台頒獎關佢咩事？

大陸醬唔係好人
但佢夠星味係另一樣野

佢地個level應該差得遠到報仇都廢事

大新分係沖晒返支那

大部分係沖晒返支那

GEM直率啫

好彩佢真係返左大陸發展
係香港真係幾唱得都收皮

睇下藍uncle 今日幾紅就知

佢D fd個個都高手

傾計都傾音樂點會唔勁

如果有一個音樂人有古天樂咁科水搞個真正既獎就好
唔明點解電影有金像獎
但係歌就無一個統一既獎

我無留意香港娛樂圈好耐
唔明點解要拗到面紅耳熱
對一樣野最差既待遇就係唔理佢

點睇掟結他先單線表演

但真係頂唔順佢吊住把聲唱
咬字又勁似含住碌鳩咁
Mirror error 我都有聽架 jer好聽好多

咪臭係，講到做明星可以唔洗為錢咁

而我不知道誰是藍uncle

我係叫樓上嗰個紅字柒頭醒一醒

今年好似唔係，叱咤十大算多新人攞

一句係黃大撚晒

本來老師係請教人

人地識好多野叫老師好正常

後尾d人玩野 個個都叫老師 驚寸親人

唔叫好似睇唔起人咁

係啦係啦煩唔撚煩

其實講得幾岩

係柒既
但佢本身外型真係型嘛
其實搞下搞下今時今日我都質疑到底佢啲所謂作曲係咪真係佢作

點樣7法？

不過真係有料又唔怕得罪呀

睇吓邊個笑到最後囉

出撚曬律師信兇鳩人嫁
人地英皇

佢同前公司打官司喎
冇留意花邊新聞？

嘩又搵到同道中人，我就係因為金針獎咁多年都撐硬十大中文金曲，可能因為我都係鍾情舊歌多啲，同埋一段過solo好正。呢啲所謂敬老嘢好似好老套，但實在真係正，畀所謂後生認識曾經嘅正嘢

近幾年好咗啲。隔離啲帖都有人話過以前學友喺金針獎記者會叫過香港電台帶頭搞一個正式四台統一頒獎典禮，不過最後梗係搞唔成

無問題? 當年比雜誌踢爆兩姐妹叫外賣白粉，仲要喺屋企交收，之後的左佢去戒結果肥到變豬頭，近幾年先見得返人咋

認真
佢事實真係有料嘛

佢之前上NASA咪好評如潮

連登仔某程度上都係勝利球迷

GEM真係行得好前，藍乜乜由人氣到點擊量到搵銀，真係差十萬九千里，見佢講啲嘢直頭酸葡萄又扮老屎忽囉

咁今次對事不對人
藍生係黃 但係佢以前啲言論好藍絲老屎忽都係事實嚟

係調轉
佢講689加油俾人屌
但當年政治環境未有而家咁誇
佢呢d言論係同王苑之我討論政治一樣係俾人屌一排就冇乜人理
真正俾人屌得金係我是歌手紅左之後

佢叫特首加油搞好香港唔好搞到香港人口嬲

Exactly

你要等八年先有只係代表你廢

五毛狗

問下依隻小矮人係邊個夾埋英皇搞死香港樂壇先啦 而家一齊上支那搵人仔就唔記得喇? 903只係接手左個比人搞死左既香港樂壇咋

內定造馬
如果唔係光明頂？ 汁7咗佢啦

不要問 只要信

講689加油真係香港傳媒斷章取義嘅代表
到佢講我們都希望爭取普選 香港成為真正民主的地方根本no one cares

乜佢仲有唱過廣東歌咩?

係都係GEM 搞到香港人心灰意冷先啦
本身幾多人中意佢支持佢 係要奶共支持CY
連GEM 都要拎返出嚟吹捧

當時係佢講左個事實出黎 把口唔收就俾人chur住圍屌

呢啲垃圾唔識好過識，好撚廢，樂壇界健吾

金像獎咪又係老屎忽獎
只不過叫做係從業員有資格投票
所以有啲獎睇落冇咁老屎忽味濃
男演員嗰堆都周星馳 吳鎮宇呢啲都講到口臭

10分40秒

2個都癲既

黃貫中

黃秋生當年都支持689啦
個個先知咩
d“盲反”仲唔反省下自已幾臭格
成個一味杯葛人d小圈子八婆咁

咁又點 上撚曬岸啦 中港美台都有豪宅 有綠卡
果單野都係無咗啲版權姐 好耐啦單野

真心唔明點解佢一個屈尾十返大陸紅左咁多
佢啲live一定柒到仆街
大陸最鐘意tune聲

我唔識呢d
我個人覺得無論中國人點做音樂
都比唔上外國人

平心而論，2013年嘅689未去到真係好衰，而且GEM明顯係將代入左自己黎講，覺得自己付出幾多努力都俾班haters同樂壇主流排擠

而且GEM舊年反送中以黎都無表態講過一句撐警暴嘅說話，搵大陸水黎講算係咁啦

不如話當日邊個連一句真話都容不下

間間傳媒都攻擊佢

你係佢都出去闖下搏一搏啦
仲要人地真係有料

無

咁藍奕邦係咪值得binc先

下
乜唔係話連登仔要打藍絲老細工賺藍圈錢
相反係藍店消費就係益佢地正仆街咩？

啊gem賺走大陸d錢返香港駛有乜問題？

尋晚聽斌女唱左廿年唱到哮喘咁都有獎
首歌又無人識
我有漿嘅唱功都心諗
你玩埋我嗰份啦

唔好講到「連登仔」咁鐵板一塊先得㗎

藍Uncle

香港有部分聽眾都好撚憎佢

色

要啦

jessie j 米希亞都來過玩下

呢2個起外國都算出名掛

呢個真，尤其係女仔，唔知點解個個都話佢八婆格

都唔係架
之前10月1定唔知咩Event
咪有幾個台灣藝人上左強國個慶祝活動而比台灣政府點名鬧既
當時個Po入面勁多連登仔話張韶涵係唯一一個搵人仔但又嬲佢唔落既藝人
就係因為所謂既體諒同理解

前DJ茜利妹也在微博

但佢喺香港唔受到主流賞識的確係事實

GEM同陳偉霆真係好撚勵志

楊獸性專做呢啲閪嘢

其實佢00年個時已經係上面好撚紅
佢就算頂包案後暫別樂壇佢都有上去唱埋歌話俾人知佢要暫別
後黎佢再係上面拍埋劇 但感覺佢唱歌個期紅過佢後期拍劇個期
之後唔知點解好似短暫斷咗一排又上返去變第二隻紅
上面好似斷層咁好多人唔識佢咁

政府冇真係做過嘢，私人機構自私自利，再加埋冇錢，永遠唔會搞到一個所謂統一頒獎典禮，都唔好講咩好似金曲獎呢啲

咁又唔好咁講，音樂嘅嘢又無分國界嘅

其實香港都仲好多人鐘意佢都唔出奇，只係環境問題香港人又要面所以口裏說不。可能偷偷地日日聽

冒險樂園個條?
cls

其實你煩唔煩
成日係到和弦和弦
知你識和弦啦

唔通case嘅 一個好撚有料 一個得個殼

佢十零廿歲個時係香港唱live好穩定架 把聲唱兩絕對好聽過依家啲「歌手」
同埋佢都算上到少少高音位掛

Nov 21, 2019

佢個經理人堆關公係二零一幾年？
如果佢當時覺得對香港媒體個待遇有問題，一早好似叱咤咁出左聲
事實係佢無

佢呢首歌咪又係同經理人鬧翻左先出

佢出道嗰陣我已經知佢實紅,又識作曲填詞.玩哂
去中國發展之前啲歌首首都好聽:回憶的沙漏,原諒我不懂愛,等一個他.
我都係中意嗰陣青澀嘅gem

當時啊
叱咤覺得有問題都係即屌啦佢

當年都唔覺得佢有講錯

我冇乜理呢D新聞，但黎明公司簽邊個死邊個
唔知係咪風水問題

大眾化

敬老其一
我一直都覺得文化呢啲嘢係玩傳承
金針獎就係攞嚟去讚揚呢班為香港音樂付出過嘅人
而家外國音樂有啲係玩80 90年代風格，再混合現今edm
入面個基礎就係過去啲音樂人嘅努力

勁歌就等於星夢，年終公司分豬肉
頂籠都係同英皇一齊分，哂氣
新城，不解釋
連得獎者都覺得樣衰就可想而知
久零刪
圍爐味一直好濃，只係觀感好過勁歌同新城
好過兩舊屎只係代表佢比舊屎好咋

呢單當年無咩人覺得佢有錯
佢係香港收皮亦唔關呢單事

紅到上nasa

我就一路都撐GEM

講緊佢乞人憎 你就話佢有料
我夠知佢唔係垃圾 一出道冇乜兩年就開演唱會 之不過佢奶共丫嘛
都唔知你quote 我做乜 9唔搭8

做得娛樂圈明星又拍戲又唱歌 就係多新聞多花生架啦 佢咁寸講到明畫出腸 比人講兩句又叫容不下真話？ 當年容不下真話 今日又容得下真話？
如果唔係你班人係度吹捧啲乜
R爆頭

我聽歌學野冇分藍黃

而我不知陳偉亭同宇宙漿一齊攞嚟講
只係證明以前中國市場好多機會
你有料固意如魚得水，無料都照樣紅到

lemon未返大陸個陣已經係香港紅到仆街啦wo
你係咪搞錯d野

話佢奶共果d

香港娛樂公司邊間唔奶得勁過佢

好撚小事啫屌

條垃圾雖然係黃都真係要屌

胡杏兒個親屬好似係建制派 果陣仲幫手拉票？？

咁又唔好搵GEM同MIRROR ERROR比，根本冇得比

真, 佢呢首要穩地唱晒成首唔易
副歌長期偏高,好易唔夠氣

前DJ茜利妹也在微博發功狠批G.E.M.抽水：「阿G.E.M.你視野咁國際化，香港真係唔啱你，衝出香港啦趁後生。」

呢句先好笑
結果人地真係趁後生衝出香港

其實佢除左頭四年被人噓到仆街後 佢真係算最後一批香港明星係紅撚到真係似返個明星既藝人
真係好撚紅

講咗咁多版冇人講張丹同lupo? 冇佢地兩個，好難有今日嘅GEM

gem絕對屌打依家香港樂壇班垃圾

GEM成個package係勁嘅，後生，唱得睇得，有台型有音樂才華，不過唔鍾意佢嘅唱腔，鍊住把聲咁

好耐之前, 有個post 問各位幾錢肯奶共, 唔計假膠, 大把人六位數已經肯奶
何況的士陳, 宇宙GEM 而家得到嘅遠超過大家個底線

所以我唔明
佢可能好多時都係被公司吹大左 結他技術可能真係好業餘剩
但佢唔係真係話流得咁緊要掛
唔好講咩最簡單講氣 佢已經屌贏好多同時代同依家既歌手啦

嘩真係好勁好叻呀
Btw個班咩水黎？

香港唔值得擁有 gem
我到呢家仲聽緊佢2012d 歌

你講的第二期紅係咪廚神上身嗰期？

而家就一啲band 佬嘅火都冇喇

面對不公義完全冇出過聲，仲上咗去拍親子節目講蝗語

噓還噓
佢一出道已經好多妹妹仔fans
英皇仲當佢係靚仔偶像派咁
俾佢唱壞習慣呢d歌
後來佢紅少少就改返做因為愛所以愛，遊樂場，只要為你再活一天呢d
之後viva同潛龍勿用個期係真正爆紅
個陣同期eason出K歌之王
大家都話係四大天王後又出兩個新星

不如搵藍uncle講兩句

金針獎係回顧返嗰個人嘅音樂或者佢對樂壇嘅貢獻，呢啲先係一個所謂音樂頒獎典禮應該有嘅嘢。點解我咁欣賞呢就係佢嗰陣已經頒畀唐叔，粵語流行曲主導嘅頒獎典禮致敬返啟迪早期廣東歌嘅大戲嘅靈魂人物(加埋我自己真係好鍾意大戲)，個意義真係好正。不過近年因為始終要就觀眾收視，幕後金針獎就比較少，多數都係歌手樂隊，因為有得編一段solo出嚟表演，例如兩年前達明一派，不過屌佢老母臨尾又見到肥婆

肥婆由歧視改編歌開始已經摧毀緊樂壇，即係其實佢係搞第一屆叱咤開始已經摧毀緊，跟住乜到gimmick行先，養埋一班小圈子圍威喂，自以為潮流尖端，真係核鳩突扮有品味實質惡俗到極點。其餘嗰兩個臺都係自絕，最後攬炒。所以我覺得而家所謂樂壇都係難架喇唉，不過又未死得曬咁囉，因為香港都係差唔多，一早玩撚爛曬。

真係勁既人
講真我唔係鍾意聽睇上面啲野
但有時睇到 佢地啲人個底係真係好厚好有料
最簡單剩係樂理 樂器佢地都好熟 幾乎個個都創作人
李榮浩係直頭一個人造歌 作曲詞編監和都係佢

知唔知邊個于文文
我覺得佢都好勁
伯克利音樂學院畢業

應該調返轉
有連登仔答有gem既錢佢會堅持唔奶既話
我會當佢係假膠
而且人地都係上上面唱歌做節目
算咩奶共？
咁王菲落香港做歌手係咪叫奶港？

佢係台灣地位都可能差唔多有天后咁

點會唔知 體面都過憶點擊

大陸個個識唱 不過紅歌唔紅人

自從十幾年前聽周杰倫開始到而家都覺得
曲詞編監唱包晒係基本野黎

好撚索
不過好似又係整容

所以我最鍾意都係遊樂場到潛龍勿用個期既謝霆鋒
佢都真係用心去造音樂去唱歌
依家我覺得佢把聲好撚曳 唔知唱乜 唱返舊歌都衰哂

其實好登佢唔抵 無意中發現佢 覺得佢有料紅得起

除咗香港樂壇一潭死水小圈子之外，香港樂迷嘅品味都好有問題。好似尋晚叱咤咁，我真係完全唔知個觀賞性同音樂性喺邊。唔係話唔支持香港本土音樂，係真係水平好落後。我睇mirror好似睇緊以前EO2咁, 你唔怪得啲靚妹個個走去睇BTS。唔關啲歌手事，佢哋只不過係Product,係背後班人品味落後，我都唔識點講，佢哋嘅品味（或者以為香港人嘅口味）一路停留緊係2000年代，你睇TVB嗰班二打六仲係唱緊口水歌就知咩事。

你話香港出唔到啲音樂勁嘅人？一定唔係。唔好話我吹捧支那，但Gem同王嘉爾呢兩個香港出嚟嘅音樂人真心有料。阿gem就個個都熟識，中青代唱功音樂底得佢一個人可以沖撐下場面；王嘉爾hip Hop真心OG級，講緊唔係香港農夫嗰啲濕鳩數白欖，佢係由hip hop文化到到自己嘅音樂都已經成個黑鬼咁，又有心，跳舞設計搵世界頂級天團kinjaz。

撇開佢哋嘅政治立場，佢兩個真係香港出嚟嘅天才，抵佢地喺支那都做到最紅果批。

撐GEM還撐GEM，佢上NASA果次確實係唱得好差，有D位連音準都唔掂

佢好似係得閒唱兩嘴 估唔到紅左
應該唔係住大陸 呢年影都唔見
做番普通人

但黃淑蔓真係唔似14歲

黃家強有

我鍾意早期嘅佢

其實我都唔明你咁燥做乜

事實的確係有班老屎忽連一個年青人一句真心話都接受唔到
而群起圍毆佢

咁唔係叫吹捧
係欣賞

當時容不下
今年攞番出黎睇
係覺得諷刺

放鬆下啦香港人
唔駛下下起晒鋼咁既

佢除咗索手結他反而okay喎

Beyond黃家強：不用去新疆玩了，香港更好玩！

點心體面爆紅後佢唔食住個勢上？
明明病樣有唱功有台型又有創作

佢唱普通話同廣東話根本兩把聲

王嘉爾唔算好例子
佢只係咁岩係香港出世咁解
佢係韓國個套系統訓練出黎
反而gem起碼真係唱廣東歌由香港出道同發展左幾年先

舊年上NASA已經開始有連登仔轉呔唔反GEM啦

生左女係咁，你睇周柏豪

係好撚ok

好多歌手都係拍戲紅過本身唱歌

佢歌靚
但係把聲真係不敢恭維
比盡都係城城級數
仲吹到eason級

少女扮吓可愛都唔得

如果政府搞嘅就會有censor
所有反政府意識形態嘅歌都唔會有獎

移得民應該有番咁上下錢
夠食夠住又唔一定要做歌手既
又要對人
為興趣唱兩嘴者
佢教d兒童唱歌都得啦

18歲，中學fresh grad都搵50k

都造過兩隻碟
係佢最紅個期
跟住好快就得紅歌唔紅人
舊年年尾都出咗兩首歌

最終 gem 完美大巴大巴打落班廢老塊臉度

所以搵錢同政治立埸要分開 (實有連登仔唔同意)
如果大家唔係白痴, 應該分到邊D係真心奶, 邊D係為錢奶?

香港嚟計又講返莫文蔚雙刀火雞

有上埋kkbox 唱

Ching識嘢喎

咁好城城好撚多
城城係k房執件都贏佢

其實王嘉爾細個嗰陣已經自己學跳舞同玩Hip Hop，當然無可否認韓國嗰套訓練系統幫佢打磨得好，但我只想講嘅係香港唔係出唔到勁人。

係咪老豆都無飛嗰年

廣東rap mc jin都撚唔掂啦
農夫啲歌詞先好玩
你睇jackson啲solo rap
rap啲歌詞無意思又重復仲吹到og

仲欣賞 仲放鬆
睇得好通透喎
係我唔啱嘅 嘥時間話你戇鳩

單野同斷章取義王苑之討厭政治一樣
香港冇樂壇 只有娛樂圈

連登仔幫奶共醬洗白白

咁王嘉爾係泡菜trian 出黎, 點都有D底嘅

雙子情歌
全身都肉緊～～呀～～

佢都叫有啲唱功掛
你唔好睇佢依家
你睇佢十零廿歲個期啲live (唔係咪嘴咪結他個幾條）
上面無聲彷有聲算係咁啦十九歲

大陸音樂環境真係好咩
一路無聽開
見到簡體同d背景就唔開胃
而家香港開始冒起個批反而有d希望

呢段嘢佢兩年前叱咤之後出，我跟住就開咗個帖

【香港樂壇大毒瘤】傷孽賤臺「叱咤樂壇流行榜頒獎典禮」31周年柒事榜

聽落我覺得有味道過上面講果位乜嘢李榮浩老師

我好唔鍾意呢個trend
但而家係全世界包括香港都玩緊d聽唔清歌詞既trap music

點樣搞9佢？ 姐係英皇唔鍾意佢？ 點解既

我都唔想點東方
不過懶

G.E.M.開騷記者勿近 勁大牌

唱到上太空的鄧紫棋（G.E.M.），近年不時傳出自我膨脹兼扮大牌，負面新聞一浪接一浪。而步向「國際級」的G.E.M.去年11月已即時「升呢」，在港舉行個唱記者會時，經理人公司強行要求傳媒在台下攞咪發問，更指若不同意有關安排，會即時取消訪問。

打破香港歌手個唱慣例

昨晚G.E.M.終於返回「家鄉」香港，在紅館舉行一連5場《G.E.M.鄧紫棋X.X.X.Live香港站演唱會》，曾揚言「去到邊都記得香港」的她，將「國際化」升級，打破香港歌手個唱慣例，跟足外國歌手演唱會做法，只安排攝影記者入場拍攝，冇位坐兼齋企，僅有「寶貴」的開場頭30分鐘拍攝時間，其後要即時離場，連尾場亦不會安排訪問。

抗拒香港記者

香港歌手舉行個唱向來都會安排文字及攝影記者進場，G.E.M.經理人公司發言解釋今次拒絕記者採訪的原因：「早前多次爆出負面新聞，故她很抗拒香港記者，唔想火上加油，想平息吓啲新聞，要幾時接受訪問就要諗清楚先。」雖然主辦單位曾極力反對，但G.E.M.方面仍一意孤行，主辦單位無奈下惟有遵從。

而昨晚傳媒在G.E.M.開騷前，在場外的停車場採訪，竟遭現場保安多番阻撓及驅趕，記者連番追問為何驅趕記者時，保安支吾以對。場外亦貼告示，不准觀眾帶外來螢光棒入場，明顯焗觀眾幫襯官方出售的發光手帶。

我係睇完呢單新聞先後就負皮佢

咁佢創作力都唔差既

有錢左

有錢咩都有得搞

請到米希亞 jessie j香港點比

我隻EP仲喺櫃桶

翻工唔係為錢？

藍uncle袋錢落你袋呀

唔係我吹㗎喎，係連美國啲黑鬼都話佢勁🤷‍♂️
Rap冇意義建議你可以聽吓首titanic, 玩字玩到癲。

冇搬上去長住果D好多都為錢奶啦
當年8964開晒慈善演唱會聲援果班
除咗早死果D有幾多個仲企硬？

其實佢中gem同鍾舒漫 Janice ,鍾欣彤
果d都仲有contact

其實睇鍾舒漫ig 就知佢一定唔係藍
仲離開埋英皇

講事實, 係洗白又點, 咁藍而家又去左邊?
有時個世界就係咁, 你越睇唔順眼, 佢就越好, 命運就係咁

藍uncle等了八年才得到他們的第一隻冠軍歌…
你咩料啊 同人比

唔知狄易達點睇？
印象中佢同狄易達好老友

諗起佢N年前香港街訪問人點睇自己有條友話想係佢面前屌柒佢

低能

唔係音樂環境好
但人數基礎決定佢地唱得跳得既人一定多
市場大既好處就係做節目個台都勁你n倍
起碼睇都睇得靚d
香港問題係market細仲要俾韓流打到一仆一碌
同埋細地方，d記者，經理人，娛樂公司老闆，d pr全部識，特別多on9小圈子
例如一間英皇唔知整撚死左幾多個女新人

張丹個狗樣睇到阿gem呆咗
事後仲要阿gem自己出黎解話話唔係耍大牌

人有才華就自然有傲骨，佢洗乜同你爛鬼香港樂壇妥協先

又係你2021都到啦，你仲講緊佢哋

連登仔要燈啊GEM？

時代變喇 依家啲中學生啲樣都唔似中學生

佢同鍾舒姊妹好frd

英皇自己啲女藝人都整死啦
泳兒都唔捧

根本trap係主流
但係真正og snoop dogg eminem個班都屌左好耐

老屎忽真係唔分黃藍

more點解唔係好人

左膠到 竟然同情特首

有捧成日吹捧話咩原曲殺手

唔知係咪玩野

太遲 佢割左佢我都覺得係應該
但真心
大陸台灣發展得好好
唔需要返香港
同時 商台都唔會解封佢啦

莫文蔚應該算係做戲同唱歌都幾有成就嘅藝人

想請教吓呢幾首歌有咩咁香港？
都係廣東話？

佢同個經理人反左面啦
後來佢紅左之後自己有返d牙力
又連續接受香港媒體訪問
笑笑口面對宇宙漿，瘋蝗漿呢d花名
又上流行經典五十年，又再上美女廚房
個陣連登仔仲on9到話緊係大陸撈唔掂要返香港食兩家茶禮
真係好撚心佢地用屎水照下自己塊面睇清楚佢地個market size同大陸差幾撚遠

結果王菀之係少數香港有知名度得嚟又極少上支那搵錢嘅人 而香港人撐緊嘅林家謙 其實都仲上緊tvb勁歌金曲攞獎 唔鐘意一個人根本大把理由去反 鐘意一個人就咩都當睇唔到

你係本土台成員？

個個年代有邊個唔係

style好香港k歌囉，典型2000年代港式情歌

講真我覺得牙漿似港豬多過藍

成堆維護GEM係完全無視佢出普通話歌多過廣東歌
903除左陳奕迅王菲之外都冇點支持香港歌手唱普通話
佢未紅到大陸時已經唱咁多普通話係有咩目的大家心知肚明

初出道我仲讀緊小學 第一個鍾意既歌手就係佢
個陣首感應同黛玉笑了

仲聽廣東歌其實就係聽得明
有意思
要思考
唔係口水歌
太多口水歌啦而家

Eminem snoop dog呢啲直情係神壇級了。
唔係話想吹捧王嘉爾，但佢啲音樂去到美國都一定有一席位，點都好過lil pump果啲濕鳩啦仲要佢唔係黑人又唔係美國大。

大把人原本唱歌出身但紅唔起，反而做戲ok

佢把聲點會紅得起

2019年頭乜都未發生，佢開台都尚算正常，會爆粗屌鳩人，都重有聽下。六月開始嚟料，佢要用YouTube搵錢之後就變曬，我都冇再聽

例如？

咁又係 純粹佢初出道唔知點解我好迷佢

人地都唔係香港發展做乜要唱廣東歌？
出係人情唔出係道理
所以早兩年咪純當人情出左隻睡皇后囉

係反修例期間佢啲怒火俾人民幣“琴”熄晒

其實啲當紅歌手呢幾年連香港節目都少上 容祖兒嚟緊同張柏芝又上多個支那節目啦 啲人尤其死忠當睇唔到 大撚把人fb仲share啲支那節目link出嚟 連佢呢個級數都唔上美女廚房啦 GEM喺支那台灣賺錢多佢幾多倍 一樣照上19美女廚房 咁都叫大牌痴撚線

黛玉笑了

好有年代咁，好似即刻返左10年前

佢間唔中都返下香港架
相信佢係重視呢個「根」

其實gem純粹鍾意音樂
所以就算喺大陸唱歌都唔會做護旗手
你見鍾舒漫林欣彤偏黃 同gen fd就知
不過一講親gem d人就屌佢支那
我都費事解釋

佢自己講過用支語/廣東話寫歌唔關target咩聽眾事

泳兒把聲ok wor，我的回憶不是我的到宜家仲聽緊

王嘉2就真係奶共啦
但gem唔係

不嬲唔撚鍾意漿

過左咁多年了，棒棒堂幾件旦散仲係度喎，有個仲要食埋鄧麗欣 佢呢，佢死左去邊呀？？？

其實佢唔算真係上得多去個堆
佢老婆先多
趁個樣仲未殘到絕不停返上面扮紫霞仙子食埋最後條水

以前屌眾志、泛民、小麗老母、李卓人、熱狗好撚正但舊年6月開始轉style就無乜點聽

又尖又簿

佢奶共呢個真，不過佢屋企本身係國家運動員，一定成家都奶。

花花台風世界級，屌打jessie j

佢六月嗰陣唔係轉style咁簡單，係直頭走去奶返犯民左膠搞到好多人都冇再show佢。跟住我純粹兒登政事臺間唔時睇下啲人擺佢啲嘢上嚟先知道下。近排佢重好堅持撐Trump

護旗手比面野點都要做
起人地方搵食
skr加拿大籍都有護
平時都冇講愛國啦
驚左d小粉紅唔護唔得

阮兆祥、謝天華算唔算，原本真係唱歌出身，但做戲肯定紅過唱歌(雖然做戲都唔係真係話好紅)

gem真係衝出香港，一線中台歌手

其實佢其中一樣勁就係佢有料到唔使做護旗手 上面啲人都唔趕佢走

如果有人搵佢上……我相信佢連爬帶跑咁仆去啦
佢啲歌咁尷尬……點上去撈，唔通叫佢上去唱海闊天空
原諒我這一生不羈放縱愛果兩個字鄰國禁語黎架

佢呢d係典型香港國際學校出黎個堆
雖然係香港人但係同本土文化係由細到大都割裂開
通常出入坐daddy車，生活好少離開中西區，連旺角都少去
跟住冇幾年又俾人送去外國讀書個d

仲要佢上到大陸都仲係用廣東話唱歌

佢冇做護旗手

有咩用，佢都唔尊重香港，佢既事唔關香港人事

唱歌淨係識鳩叫又無感情
係支那人先岩聽

其實佢上內地節目同自己team講野時都成日用返廣東話，咁你仲想佢點

Gem喺上海出世就係真嘅，但返中國搵食都係因為喺中國先搵到人賞識自己啫

Umm 呢首唔係佢架喎

好似有有作左首歌 撐內地醫護

前幾日謝霆鋒先係大陸唱完

佢係講緊棒棒糖作為一個組合仲存唔存在，唔係講緊個別幾個蛋散留唔留得低

有聽開就知唔係真

你都係返去聽蕭生啦

sorry……黃貫中我只諗起beyond………

內容無針對內地

佢依家係中國當打既樂壇一姐

條友仲玩抖音，支那仔嚟

到今日仲講緊鳩叫

我又唔覺得係瀨泛民左膠嘅，咁舊年6月開始成個形勢唔同曬，真係無理由繼續用2016年嗰套黎屌泛民左膠，再屌就真係變熱狗

GEM把聲雖然嘈 但聲底厚 高音極有穿透力 好難得
00年代打後出道堆歌手唔知係咪基因出錯
個個聲底又薄又虧都可以叫歌手

其實佢咁講有咩錯
連登仔把口賤過佢一百倍

GEM：拿 係你地啲撚樣叫㗎咋

尋找的是你？

GEM讀油麻地真光

小圈子到
又無料，又無遠見，抵死。

香港好多時就係因為太多依啲小圈子，搞到越嚟越退步

叫單野俾雜誌爆出黎後搞到佢親自打電話同胡杏兒認錯

真光妹

點唔尊重香港先，人地上到NASA都用英文話自己來自Hong Kong喎ching

我反而想知之前有人cap到gem講rip, 又幫襯黃店點解班支那fans冇玻璃心碎

反還反，你掉轉左個因果

張衛健

太撚紅
反唔到

鍾舒漫宜家撈緊咩，好似無曬聲氣咁

而家睇返都已成過去，不過我都係冇再聽佢

rip啲支fans幫佢兜話係唔知邊到風災

不嬲香港人自己做就得，藝人做就用聖人標準去度人

周柏豪表示: 公平咩

試吓聽新人Michael C. 或者聽下黎曉陽手結他？
2021年仲講謝霆鋒彈結他

好彩gem無留係香港，還掂都無人支持本地音樂，直接奶共搵錢好過係香港比班老屎忽打壓，仲要受班二打六dj氣，播唔播你既歌，有無獎攞都要睇dj面色

之前睇佢YouTube vlog 佢平時生活同fd都係講廣東話

你可以留意下
當你紅到一定地步，全天候會有pr team幫你mon實晒微博啊各大論壇啊有冇d不利自己既消息
跟住會俾錢刪post
大陸一直有少數人試圖拎返的士陳928貼黃絲相出黎講，似似都好快俾人刪炒唔起

陳奕迅就真係講晒普通話啦

偶像派嘛 你地關智斌撈左17年仲係走音就知 Twin屎有邊次live係唔走音

GEM真係好彩比人杯

因為覺得香港樂壇唔健康，提出呢樣嘢唔代表唔謙虛。

啲老屎忽係咁，你提出問題就話你等下先啦，仲後生大把世界， 無論你果年幾出色都要論輩分識埋堆

香港樂壇三大毒瘤： TVB，商台，英皇

咪係 算係咁啦吓啦 上到大陸都唱廣東歌 連登仔真係難服伺

旗袍 + 孖辮

Gem先係先知
903

最大問題係壟斷

你亂咁解讀啫

Gem 同陳偉霆 個批差唔多 係大陸先紅香港真係收得皮
香港受眾小 以前紅個批真係好掂
飲水思緣真心老土 但先撩者賤俾人抽水都無計

kenny咁難聽都有十大，則係啲dj成日播啦

圖呢

無得比
鄰國好多歌手都係專業音樂學院出身
泡菜個邊就12歲就日練夜練練到全能先出道

記得當年啲mk妹Xanga網誌令令閃字火星文 又會爆下粗數臭老母 唱下隔離班邊個八婆臭西 post下啲令令貼紙相(嘟晒嘴咁)

有唱功既gem就話鳩叫，李克勤零走音就彈錄音機， 到走音又屌唔專業

你叫到俞爭出黎道歉？

香港樂壇就係比班老屎忽玩死。

無得比... 咁係咪要體諒香港歌手廢

香港娛樂圈不嬲黑箱

所以都睇到香港樂壇呢家無咩可能衝出國際，有時真係覺得香港既文化越黎越無咩人情味同衝擊性，事事都係批評為主，簡單講咩都要急，拿拿林拎到出街又唔怕比人笑既野（典型商業社會）先導致香港音樂無哂彈性，個個都聽哂K/J pop, 或者歐美台灣既rock sound

理想學生人生
真係唔好去油尖旺呢啲地方

根本就係香港容不下GEM先要北上

肯認黃果堆都係暗星多， 人地低調又屌唔表態，陳雷又死大陸妹

屌你牙
日本rock呢

屌 咁周柏豪咩料佢咩料先

如果你死都執住一兩次黎講其實都冇咩意思了

可能係以前細蚊仔fans大過左

果陣又未有黃藍，搵錢有咩問題

電台男DJ個個都係圍爐乸型乸聲Gay0
冇計

叻啦叻啦

最看透世事果個仲唔係你

佢當年好似以最年輕歌手身份開紅館演唱會仲爆㗎喎
點會叫紅唔起？

古sir 講野幾得體

青春期少女失戀叫春情歌，失戀都幾廿百種

係，國際視野邊夠啊蛇你黎
Yes Sir！

GEM 唱功真係幾勁
幾有特色

藍uncle

好易比人標籤做毒撚，唔聽了

佢上到大陸係真係紅喎

當初明明係因為佢支持689先被遺棄
到底依家想重寫歷史嘅人係咪打手
講到係香港人欠咗GEM在先

廢得來仲要受歡迎就知樂壇係無希望 (eg twins)
遇到啱聽嘅歌手/band就聽多啲支持多啲
唔好諗大樂壇啦
太多因素搞到無得救

宜家完全唔同層次，根本睇唔到香港班星

gem留係香港呢個池塘太浪費

佢就係衰心地太善良

其實香港樂壇真係衰在太傾向商品化，商品化既原則係要形合市場，所以作品風格太過單一質量唔高，好似大陸人個d音樂節目起馬人地都係真係推廣音樂，起馬有個平台比到你睇d歌手有乜料先。

香港一日都係玩小圈子就應該唔會有乜突破，除非你有一日睇到姜濤向cctvb拎獎 咁就有轉機。

佢走果陣中港問題都未咁勁， 咪用依家依套套以前啦，事實你係度比人打壓咪想換過個地方， 未去過，未親自體驗過，襯後生試下搏下搵下錢好正常啫，鬼估到一上去就大紅大紫呀

笑撚死連登仔

勁歌仲撚衰真心

自從當年tvb同英皇以外嘅公司反面之後，已經完全當左勁歌係笑片咁睇

一開頭佢都好想喺香港紅架
搞唔掂日日俾人屌咪上大陸囉

上面成班唔知五毛定支那人格硬由GEM扯到講唔聽支那音樂 = 無視野
乜原來支那統一左地球啦，其他國家死灑啦？
笑死我，班友啲口吻又咁似某特區柒婆既

「阿G.E.M.你視野咁國際化，香港真係唔啱你，衝出香港啦趁後生

宇宙漿

人地最後無玩叱咤
去咗玩金曲獎

人地唔係淨係返大陸做節目
係已經係講緊喺華語圈市場做天后

香港人連莫文蔚一個表演都接受唔到
學咩人講音樂
香港宜家連娛樂圈都唔知仲有無啦

好撚記得 反面之後 無再聽過金牌 mk主打歌手方力申鄧麗欣吳雨霏都四散
方力申上去拍戲唔紅 鄧麗欣後期玩本土情吸引到啲感情用事既影迷 吳雨霏直頭嫁人生細路做少奶奶lu
聽佢地個期啲歌既我地都就黎三十歲

得返903有人睇
但不嬲都知佢哋唔等於公平架啦
年年都係引你屌先有noise

X Japan Toshi
Beyond 黃家駒
聲底痴撚線 呢啲先係唱歌

「宇宙漿」個名又係戇鳩
人哋真係衝出香港去埋NASA
你仲懶係串人咁

因為古巨基都比陳奕迅黑左愛得太遲果年

我呢家都仲幾鐘意，我覺得佢對音樂始終無變質，一直都係好高質量。唯一失望少少既係真係好耐無出廣東碟。

Dir en grey 京

家駒把老牛聲唔知點解可以老牛得黎響 響得黎實個下好野
仲要讀書少但作到好多詞 個個年代出好多讀書少但又好專一面才華既人

留名

俾king jer(英皇)唱撚衰足咁多年一樣笑笑口咁講返

細個真係鍾意GEM，佢個種唱功同創作香港的確好多人比唔上
至於藝人去邊到搵錢真係阻唔到
但如果最後變左要靠自貶身價似某啲藝人上啲所謂綜藝做小丑娛樂人 / 擁護極權，恕我真係無辦法鍾意得落

你係絲？

真心多女仔frd憎佢，唔知點解

呢首由arrangement 唱法到到mv 都超高質

衰大波

可能唔抵到佢情商高掛

仆街仲以為去咗香討
護旗手都撐

當年家強同廢榮啲詞都正到賴屎

係咪搵唔到啱嘅幕後咋
利申：無聽開

你咪痴左邊條根?
佢反而係一直係大陸發展但又冇護旗個個wo

成個死o靚妹咁好煩膠吱吱喳喳

好撚得人鍾意喎

當年1985年俞琤頒獎比邊個 當之無愧 駛撚道歉
呢啲先係唱歌

香港d 問題真係好低質

咁李克勤真係錄音機，唱歌真係零感情零感染力

就係唔撚明香港人係唔鍾意呢啲style

睇你對紅嘅定義

我就覺得gem真係唔受主流歡迎，不過有班fans係事實

但佢最近又有唱返舊歌啊

林子祥勁呀
連歌手/唱歌老師都拜服既人

到底點做到 林敏聰 黎彼得呢啲

李克勤跨年唱歌都冇人討論過既

唔使嘅 我哋一人一信廣管局首炒哂班黑箱作業黃屍DJ,再以政府壓力清洗管理層，革新樂壇

屌你好撚nice喎
你班撚樣歌手有佢咁嘅level串過佢十倍啦

其實我覺得gem本身就已經係想發展國語市場
當年where did u go爆咗出黎之後
第二隻碟已經有七成都係國語歌
第三第四隻碟都係
只係叱咤呢件事令佢的起心肝/俾咗個藉口佢專心發展國語市場 放棄香港樂壇

抄歌架wor

冷雨夜
午夜怨曲

gem 都叫紅唔起？

佢市場唔喺香港，唔出廣東碟好正路

我諗都係市場問題，佢一定收埋好多貨未出。
特別佢呢家自己開公司實要打好個底先。下面始終成大班人要養。

不過如果得閒出d cover 廣東歌ep就最好

咪係，日日被人屌，打壓，唔走仲留係度呀？

GEM一出道嗰陣baby fat，好撚大波

Hanna, 有無可能一個拎九成獎

女咪唔鍾意囉，郁啲就話人八婆

港台仲有既

Get Over U 都好好聽

有冇聽過有個地方叫台灣?

無語問蒼天

same

當年喺香港的確紅唔起，好多人憎佢就真

阿gem回應廣東歌國語歌

Get over u都差唔多10年

因為你班friend係垃圾八婆囉

佢係果時最紅果個香港歌手咁濟
但同時香港人已經開始追韓妹

聽到個名都想射

因為你班死八婆唔抵得佢囉

哩首堅勁
完全估唔到係年紀最細嘅家強填詞

都好正常，男人鍾意既女性=女人討厭既女性，同樣道理，女人(

我最鍾意係誰伴我闖蕩
不過係劉卓輝填

屌 今時今日啲人話呢啲唔可以攞黎比
我真心屌出聲
人地呢啲係基本野黎 個陣基本上個個歌手都咁上下 起碼無乜呼吸聲同夠氣唱先 其次就真係講緊公司俾咩歌邊啲歌手 派台攞咩歌 個時真係派台係派黎鬥 唔係純粹大家有歌仔唱下玩下完
依家啲人就話我地呢啲係老屎忽
事實人地真係比下去
你林子祥一路行又fing都可以有氣唱之餘無透氣聲

你咪撚on9啦，gem奶共還奶共但佢有料過香港樂壇大部分人都係事實，咁樣盲反真係好肉酸
好似前排周柏豪因為奶共就比連登仔話係暗星，屌你真係好柒啊周柏豪暗星都講得出

係咩連我呢個fans都唔覺佢當年真係紅，反而當年係紅農夫、側田、mc jin、古巨基、衛蘭呢啲

係依家啲人唔興姐
個時唔興佢地唔會紅啦

你講嗰啲早佢五至廿幾年出道

強國gem 都吹奏
遲下連登仔幫維尼含撚都唔出奇

GEM 當年只係年青人中意咋
中意但唔紅囉
好似周國賢咁, 當年高登洗哂版都係唔紅其實

欣賞佢敢言
其實某啲人會私下咁講呢個問題
換來一句，個遊戲規則就係咁
(有啲人想玩到攞左啲大獎咪唔玩）

所有頒獎禮都有自己一套規則啦，
只係啲人覺得903公道就真係得啖笑
佢只係個SHOW好睇，同識MAKE NOISE

佢當年年紀咁細
識得目光放咁遠
又唔撚理班戇鳩老屎窟
其實堅勁

有10個藍奕邦fans偷偷留下負皮

你知唔知佢宜加人脈有幾勁
好多人揾佢拍劇拍電影唱主題曲佢都推咗好多
基本上紅既節目都會揾佢上

報咩仇，睇佢唔到啦

連登仔唔好咁肉酸輸打贏要啦，古天樂攞嘅時侯點解唔係樂壇已死小圈子?
唔合心意就一早用票投走姜濤佢囉，而家就做晒怨婦咁，不如以後全部欽點算啦

麥AGA: 903啲獎真係好難攞呀~

如果話紅嘅定義係好似佢喺大陸咁爆出嚟
咁佢喺香港唔叫紅
但佢係當時史上最後生紅館開concert

唔知有冇人同我諗嘅一樣？
香港嘅樂壇十成八九都係慢拍情歌
悶唔悶呀？

咁樣發展都唔叫好真係唔知點先叫好了
同埋唔好忘記佢台灣都有市場
kkbox排名嗰啲都唔提了, 金曲獎都要頒個獎畀佢

但佢唱歌好似一味鳩叫

仆街 原來宇宙 GEM 係因為 商台院小儀...

咁宇宙GEM 番黎你支唔支持先

香港政府一味注重經濟 對果堆體育娛樂又唔太重視
搞到得堆小圈子 好多有才能嘅人都發展唔到
係我都走啦屌

佢當年係敢言係值得欣賞
但講到尾咪又係奶共、賺人仔
對呢條女好撚反感

GEM其實係自己代入左，佢實際上係講緊自己

你聽得少姐

都唔知你冇啦啦提身家做咩

我係
自從佢去咗鬼國就冇再聽
去得個啲地方不聽也罷

毒果

黃貫中哩條撚樣仲未死ga?

其實2013年之前已經好多haters

聽講佢本身都有夾開band 大學都有學結他

我有提佢係發達 無否認過呢點
我對發展得好嘅定義唔係有幾紅有幾多人搶
作為一個藝人喺中國呢個處處有審查處處要政治正確嘅地方發到圍
點都要埋沒多少真誠
而藝術創作唔能夠百分百真誠於我而言係等同廢武功
紅唔代表藝術成就上會有昇華

藍uncle當年諗住打落水狗擦吓存在感，點知俾人鞭

明明因為比樂壇老屎忽打壓， 怕撚咗你咪走去第二度發展囉，又屌佢無骨氣， 唔通留係度慢慢比人打壓到消失呀， 2018年之前後生仔仲係上大陸唱k，打卡， 喜茶，海底拗咋，屌你

所以話，俾呢班仆街逼走真係焉知非福

只有頑強 明日路縱會更徬徨

真

簡單啲講
K歌

講真支那狗我只服花花一個
支那還支那 不過佢真係萬中無一

連登仔反一樣嘢需要講邏輯？

上到NASA算唔算衝左出國際？

衛蘭又係好撚慘

香港人真係食撚屎
財經台話齋Elon Musk喺度出世都死

古天樂攞個刻成個連登都有人屌緊
不過個時都有留意講過 最喜愛歌手只係靠市民投票 同埋最喜愛無話咩實唔實力之類既留言

你聽下gem首摩天動物園先

其實十年前已經講緊

因為港台唔會將中文金曲搞到咁娛樂化、商業化，人地始終唔太marketing

李克勤幾紅都無獎

messi 係度出世應該仲大獲

最慘係冇人睇得出佢喺香港其實已經冇乜機會
人哋大公司deal好晒, 佢細公司根本冇得爭
佢只可以靠拍youtube片keep住人氣, 仲要上埋亞視做天氣報導去seek attention
成日講到佢香港好紅都要返支那, 就係奶共, 拋棄香港fans
佢紅係紅, 但你唔睇下佢邊間公司, 我敢講佢參加多幾年頒獎禮結果都係得個吉

樓主你大大力打咗佢一巴

佢十四歲已經自己走去美國睇個啲結他大師表演 仲被人邀請上台一齊彈 個陣既佢已經速彈拍得住啲專業既

根本謝霆鋒由始至終都係一個mk

第789真係癡撚線

根本就係成班娛記夾埋做鳩阿GEM

一出道嗰幾年咪清一色廣東歌

11都係

有冇片
我有時都會J佢
先貼為敬

第一次睇 原來行得咁前

GEM洗我捧返出黎吹捧咩

佢未叫689加油之前已經大把hates、逼主流樂壇排擠緊

樂壇健吾

可惜睡公主已經唔再出廣東歌

佢出道兩三年就搶曬成個樂壇風頭
你話呢
17歲上紅館
繼側田之後出道最短時間上去
最年輕上紅館紀錄
出道第一隻歌就四台冠軍
你話嘞

八婆A: 對波咁大 一定係去姣仔啦
八婆B: 咪係

可唔可以話係香港人再加埋娛樂圈趕咗佢去支那

Kingger呢啲

好貼切

不過因禍得福嘅
雖然佢主要市場係支那人
但如果唔係上去試闖
佢今日都唔會有可能拎到呢個成績

港仔返到大陸係有啲優勢，大陸人係幾鍾意港星，雖然口裏面屌緊香港

EASON都去支那, 應該無直接關係

但的確娛樂圈係西

當時佢屌得起咩
嗰時吳雨霏呀江若琳嗰啲
解一解個約搞左幾多風波出嚟
律師費俾到就死咁

啲人好清高嫁 點會為幾個臭銅去奶？
奶佢地都冇呢個實力去奶啦

點會呀，佢返强國之前霉到要做輕鐵職員黎宣傳自己喎

CLS 兩個完全無可比性

應該係尋找的是你

陳偉霆就算幾搵錢, 佢跳舞都真係好柒

聽新聞聽出意粉嗰首

有樣又唱得又有特式
我覺得好紅

多謝大家支持我
我都係咁話

所以依家全民造星想做既就係想帶下
跳唱歌手既風氣
令個樂壇唔好太悶
不過有班唔知咩人啦
可能係老屎忽，私怨撚，
或者係d唔想香港好既人啦
成日想扼殺d野係萌芽之中
我個人覺得
不嬲百家爭鳴百花盛放係最健康（帶旺好多野）
所有真心鍾意香港既人都聽住
正確既事係引人喜愛
而唔係盲目“批”鬥

支bass唔算特格出眾做喎
減弱仲好似勁啲

啱啱出道嘅GEM真係好撚正我係一直都唔明點解佢未紅得起，當年香港樂壇仲係啲垃圾天后玩曬，搞到我仲質疑自己眼光

btw討厭討厭討厭，討厭討厭這天係邊首，唔記得左個名

最憎人將陳偉霆, 王祖藍, 陳小春拉埋去同GEM比
先唔講GEM冇佢哋奶得咁核突, GEM有料過佢哋好多倍, 而且GEM台灣都好紅

Well said

一個姜濤令邓紫棋成功平反

件的士陳都唔明點解佢會彈得起
講樣大陸大把人好過佢

下，商台小圈子你地以為近十年嘅事？！

其本上，以前所有頒獎禮都係小圈子

GEM係大陸都已經out out 地

咁佢地的確有眼光

我記得我唔知邊度睇過 搵唔到

陳小春n年前係台灣紅個陣 阿gem可能得小學

十年前都仲係既

得罪講句，好多人唔瀨共，只係因為佢地連瀨共嘅實力都無

奶撚到咁點會好

只係記得佢條仆街告到Soler破產

搵人send返呢個post俾佢

好憎佢

駁唔到

唔講政治, gem 屌打99%香港歌手

一路都覺得王菲好黑人憎

見香港有錢就黎搵錢, 見支那有錢就死返大陸
同馬雲唱k 把死人聲走撚哂音

咁你又太睇少在場人士

咁犀利，紅唔紅原來係你一個人定

有啲人係都要對啲咁明顯嘅事實視而不見，扮睇唔到

同學友交換歌合唱hea到仆街唔記得晒歌詞

只可以怪佢經理人/公司 唔掂

農夫、mc jin、衛蘭好似同期嘅人

上面有人講左
英皇一早買咗大量水軍踩Gem

我最記得當年比人惡意醜化到畫埋漫畫圖
咩“你gem我都唔笨”咁上下
畫到佢勁核突

903小圈子比人吹撚到好有認受性

依家都紅呀, 仲要兩公婆一齊紅添, 俾人屌咁解

exactly
佢當年係我學校紅到仆街
music con 勁多唱睡公主
唱K佢首where did you go都係必點

係佢自己中國gem先俾人
佢d fans成日講到香港人屌走佢咁，明明俾香港人日屌夜屌果個歌手叫欣宜

between覺得欣宜無俾人屌走好神奇

其實我真係識佢時係係高登個個叫佢蜂蝗漿，個個嗌佢亞漿，夾到出奇，笑到我傻

exactly

Eason唔同喎，人地唔係敗走，而係更上一層樓；GEM係無耐地走

其實班老seafood 最肉酸黑人憎係食香港老本名氣, 但走去奶共, 但佢地對現今樂壇(計埋支那) 係負價值

講緊陳小春, 蘇永康, 撚伯呢d 垃圾

有d人其實係藍絲叻哥
當然要寬己嚴人啦

港仔喺大陸有一定吸引力嘅

以前高登d人憎到佢死，而加班後生好鍾意炒返班舊人，但又唔知頭唔知路，之前有人話好敬重黃露，如果佢仲在生一定係支持黃絲，真係得啖笑

陳小春, 蘇永康, 撚伯都垃圾 香港而家有邊唱到佢地水平呀? 姜B?陳柏字?

呢件事側面證明GEM真係有實力到會威脅英皇班星嘅存亡

的士陳好有實力

真, 好似鬼佬黎到香港, 除左英文之外佢乜都唔識都搵10萬8萬

下，佢本身係大陸人點解唔返大陸?
同埋佢返大陸係半退隱狀態每幾年先出一首歌個隻wo

無可否認佢喺大陸有market

佢跳舞係幾勁，香港而家有邊個歌手跳到佢咁?

諗起蘭桂坊洋腸港女

蘇永康928個陣開聲直接屌柒曾偉雄
不過梁游單野講野唔岩聽你又當佢藍又話奶共
事實個陣梁游係立法會講乜撚支那俾普通人聽到觀感係好差好似玩泥沙咁

佢細公司係香港根本一直俾人打壓
係咁撚紅到後面駛撚連亞視報新聞都去埋咩，唔好撚玩尻我啦

的士陳未上大陸前，你已經會評佢有實力瀨中共鞋底？

梁游單嘢根本得本民青班人盲撐玩大左就玩大左啦，仲要之後自己仆返去宣誓，咁緊張個位就唔好亂玩嘢啦

而家冇了
一聽香港鐘意屌左先
余文樂呢D香港話佢藍絲奶共，大陸人話佢港獨
周柏豪都係

欣宜大把錢，都唔care紅唔紅

唱難聽
但其實佢跳舞外型都ok

我都留意咗佢好耐 開口埋口李榮浩老師

中國gem係結果黎，唔好調轉因果

咪撚戇鳩好嗎

黃霑如果仲在生一定係支持黃絲
以無知為榮 好天真

講緊GEM，後來香港頒獎禮冇佢份，記者成日寫衰佢
要靠不斷自己拍youttube，又做TVB勁歌主持，又去亞視報新聞

CLS 我高登年代已經撐緊，不過我當年係極少數

佢爆紅都係上我是歌手而爆紅

公道講 如果商台俾獎Gin Lee 都仲有個有得鬥吓
Gin Lee喺我心目中算係呢個年代全港最好唱功女歌手

佢上我是歌手之前仲係紅館開緊個唱，破紀錄，年紀最輕嘅歌手上紅館

你就調轉因果啦
香港班fans無對唔住佢過

same
gin lee一個獎都冇

無關係，大把人試圖去瀨都唔成功，例如容祖兒，上到大陸人地當佢臭四，無人識佢

香港人文化係咁

韓紅老師

2019年打後唔同曬，大陸仇港情緒好嚴重

欣宜真心可以一戰
我都想Gin Lee攞獎

支那仔話容祖兒港獨 心諗佢幾時獨過

垃圾都有人吹奏
淨講今年大把人都有材華過佢

算啦 香港人都唔聽香港歌星既歌
仲邊有市場

唔係香港班fans對唔住gem，而係香港樂壇同班娛記對唔住gem

同埋年紀最輕上紅館真係無咩意思，我係佢fans都係咁講，大佬你開到幾多場先，更何況紅館慢慢開始公廁化，無以前門檻咁高

成班吹到李榮浩幾勁幾勁，原來自己結他同bass都未識分

再睇睇片d bass同結他solo，真係好普通好多band仔都勁佢好多，大把band曲詞編監自己做曬

係大陸d bad taste節目先鐘意吹奏呢d, 其實你搵濕9 sunny, dj tim, kolor sammy都可以又彈結他又bass又唱打埋鼓都仲得

唱得好又音樂勁既人係少，但其實香港都有。以前黃家駒，陳百強就真係勁喇

全民造星班fans 痴左線

周國賢有無吹左十年

18plus我都有嗰陣喺CD Warehouse買仲有海報送

你唔撚係咁拎紅館黎講啦
對於呢D出道幾年既新人每年就一個天地
坤哥夠上完紅館啦，而家呢？
Mr.夠紅足幾年啦，之後咪又冇左
側田又係

GEM一出道個年係幾爆，但去到後面上面都提到臭
紅既有冇可能會連亞視報新聞都去撚埋

國腎淨係live都on9啦

有幾單野
第一14年掛過黃絲
第二好似唔知like過邊個post
第三ig潤尻歌舞群組

其實多人識同紅係兩個概念
紅係真係好多演唱機會、拎好多獎同埋有可觀收入
但呢個小圈子樂壇加上GEM細公司, GEM真係唔可以叫紅
GEM不嬲係靠vlog維持住自己人氣

佢上紅館果陣紅館撚係公廁
佢當初中國紅左之後仲大把香港fans撐緊佢
係佢自己關公又一去不返先俾人屌到宜家

唔好講到香港人屌走佢，搞到佢除左中國無得發圍咁
佢果陣台灣都已經有d知名度

論比娛記屌走，側田都未出聲

掛黃絲都算幾大膽

咪就係 我係佢fans都唔敢話佢當年真係紅

心諗老MK都有人吹

搞撚死mani

你快啲走，連登好多國腎死忠

你仆街了 襯個post沉沉地 推到腎迷入嚟屌你啊拿

李榮浩真心唔差
不過衰在好似首首歌一樣樣
你唔好話淨係大陸bad taste先鐘意
佢係香港都開到紅館，台灣都ok受歡迎

老屎忽完美示範
又小妹妹，又藍叔叔，又當年乜乜，又飲水思源

啊陳偉霆都掛啦

Gem 2011已經開紅館 我是歌手係2014 ...

我意思係大陸d bad taste節目先會特登去吹奏一個音樂人又識結他又識bass,曲詞編監...
根本一個音樂人識呢d係好正常，吹到咩老師咩老師真係好核凸

當年政治氣氛無宜家咁緊張，掛吓黃絲未必係死罪

不過佢今年都仲串尻歌舞群組我都呆撚左

Gem同張靚穎，skr ，張杰，李榮浩，成班大陸人玩蝗王榮耀，咁都唔反？

雞容講嘢唔經大腦啫，「好多謝今年同我發生過關係嘅人」

講實力定黃藍先

要黃既應該推tommy啦, 佢出兩首抗爭歌, 日日都開po, 又比狗拉過
mirror 果d 邊夠tommy 黃

正解
英皇真係垃圾公司

雞容真係好撚好彩有mani，條友真人好似真係好on9

謝安琪自己on9姐，但佢老公咁撚滑頭

抄歌個位?

G.E.M講事實姐
香港個d獎依家真係無乜價值，今次個班無乜好吹奏

宣傳你都咁認真

到真係出碟，啲盲反撚又會話佢撈唔掂要返嚟香港搵食

走左英皇未有歌
岩岩咪做全民造星評判

鍾鎮濤奶完咪又係咁

有咩？幾時呀 我未睇過 有冇圖

英皇就好似少林足球個謝賢咁
但放係現實到只係玩爛左自己個場

的士陳擺明奶喎 唔係有做護旗手咩
幾時有貼黃絲 你係咪吹大左

Twins未收皮前都可能得既

咩事？呢條大陸妹無啦啦有人吹奏？

最尾人地真係衝出香港，上埋月球呢班老野仲係個井底香港

真 唔係個陣上巨聲做評判 真係冇人識佢

古巨基幾識講嘢

話香港樂壇幾唔公平
大陸又有幾公平呀
講左唔岩聽既野一樣杯葛你
你夠膽講嘢咩

睇完姜濤攞大獎後，再一次證明gem屌得冇錯同商台關係好既人無論質素幾低都會有獎

好柒

其實傷台有份玩死香港樂壇 ...90年代尾，白花齊放，廣東歌去到台灣，馬拉，東南亞，北美都有市場 ...點知突然間有一年話玩本地創作，改編歌唔計數 ...

當年，改編歌（日本，韓仔）佔市場約1/3 ...不過主打歌都起碼佔一半 ...佢地原意係想推動本地幕後市場 ,係好事 ...不過咁撚大個台都唔認清事實 ...幕後個班有幾多貨 ? 當年都有做就左d 人既 ...例如Mark Lui , 陳輝揚 ...寫詞既Wayman ...仲有一直都在既林夕
.. 你數下仲有無 ? 結果本地生產唔夠貨 , 班後輩又搶唔到好歌 ...結果惡性就來 ...d 好歌永遠比左d 大牌 , 1 線 ..2,3線新人就根本無機會上 ...

其實依家香港樂壇 ,一池死水 ...傷台攻不可沒 ... 當然，唱片公司當時同TVB 決裂係另一致命傷 ...當時仲係一台獨大 ...d 唱片公司諗住cable 可以取替TVB ,結果有眼睇 ...當年接近0既影像宣傳 , 直接香港樂壇可以帶出世界既平台無左 ...

TVB 係音樂方面都唔好過 ...不過TVB 主打唔係音樂，係劇集，樂壇損兵一千，TVB 只係100

到近年，可以自主係網上平台，Youtube 發報 ...當然，好音樂可以透過呢d 平台去推廣 ... 不過比你做到網紅咁又點？咪同真正明星有好大距離 ...

妳d youtube 製作就係屋企彈下琴仔 ...阿GEM 個d 現場樂隊都十幾人 ...製作表演完全無得比 ... 當一個表演者長期係高水平既圈子裡面，只會越來越勁 ... 係d 差既地方 ..只會以為自已好勁

舉個例子假設，如果當年C 郎當時由曼聯轉去踢中超，包佢兩年可以廢晒武功，變返普通球員

個仔紅啲

GEM 真係要多謝薑B

果時啲負面新聞真係多到......

自己唔掂衝出嚟
唔知琴晚姜濤出道兩年拎十大金曲佢會唔會又好嬲好嬲呢

其實都紅，不過陳生想專心做音樂，發覺英皇路線唔啱 佢 ...不過最搞笑係英皇係Eason 走左先覺醒（或者咁啱電影市道唔得）先專心搞返音樂 ...好似之後搵返古巨基 , 張敬軒。。。

你有機會上Youtube 睇下佢大陸d 歌唱節目先講啦 ..依家唔駛上B 站架啦 ..大陸好多音樂節目頻道開左Youtube Channel 架啦

嗰陣又唔見佢杯葛tvb？
如果佢一視同仁全部批判就話敢言啫
淨係夠膽屌商台佢就收皮啦

就算出 ,都係4台冠軍歌，唔好似呼吸有害咁5台 ...

因為商台出名小9 氣 ..唔會播，唔會比

同意

佢咪只係紅左一隻歌，一部戲 ...但正確來講，當年係上唔到大枱既紅 ...

Juno 好似在場㗎喎

呢條友係正PK ...不過佢真係有d 辦法 ...好在依家GEM 已經有能力趕走左佢 ...

佢有唱陶吉吉首愛我還是他
有solo 結他 係幾勁

佢當年都紅喎
撐CY比人鞭左好耐

其實莫文蔚都兩次拎台灣金曲獎女歌手獎 ...香港歌手邊個做到？

一個佢一個的士陳

兩個都係2008年出道
又係商台新人金
世事真係巧合

李榮浩就李榮浩啦老乜師姐
係香港會咁叫人老師乜老師物咩
好撚7呀

佢嗰時一出聲就奶硬野

呢個係你既個人諗法 ...人地只係追求音樂夢 ..邊到人多欣賞佢既音樂，佢就去邊度 ...你唔睇下班台灣歌手同主持，演員 ...如果以你既諗法去睇，佢地咪直頭叛國？

佢又真係吐氣揚眉

好屈機如果佢留係香港 應該收左皮了 走得好

香港

講真，佢啲歌真係有質素
煙火中的塵埃係林夕作
支那人黎講真係清泉

要撐都要睇實力
你係勁既實有人欣賞
但香港新個班 實力真係差 唔好話同gem比
淨係攞台灣聲林之王啲參賽者比都差幾條街

其實只要唔提政治喺音樂創作方面係有某程度嘅自由，而且一個藝術家識得喺一個框架裡面發揮到創造力都係一種能力嚟，藝術嘅造詣唔係話失去自由就完全展示唔到，真正有才華嘅人係可以搵到佢哋嘅空間兼游刃有餘

認同大陸嘅制度係有扼殺創作，但唔代表裡面所有人都會因此而無法展現才華，反而香港樂壇呢種論資排輩嘅潛規則先埋沒好多叻人

其實當日荷蘭叻真係走得好前 ...一心搞MK pop 想殺出血路 ..EO2 , EKids ...

係頭幾句出事 ...中段開始食返食cd

我係gin lee fans
但係公道講句，唱功黎講，gem 同香港歌手比係另一個次元
自己唔太鐘意佢啲歌，但係講實力中港台佢都係最撚top，類似jj ，識唱歌啲人一定知佢地屈撚機

應該同連登仔憎姜濤原因一樣

唔講其他 就咁講音響
上面d歌唱節目音響高香港幾多皮
莫文蔚咁既聲 黎到都俾音響玩到近乎難聽
真係痴線

who is 藍奕邦 ?

聲林之王個個都屈曬機
其實仲高班過中國新歌聲出黎班人

is RMB, I added RMB.

以前憎佢係覺得佢9叫賣弄高音
但以前聽開香港k歌
後黎聽得多台灣歌手
先明佢唱功真係好

兒夜姨
野～以～夜～儀～
夜～～姨～野

藍貫中

兩個垃圾
細個見到後者啲笑片已經覺得on9

有d 樣 , 有d 波路 ,仲有料 , 邊隻港女智鍾意

仲話搵當年張國榮嚟比

太多老屎怱冇資質得資歷
禁住班有天份既年輕人上位
搞死香港娛樂圈

于文文首體面好好聽
但佢真心整容樣

我係咪喺平行時空？明明之前你班仆街屌人奶人民幣又蜂王漿宇宙漿屌走人，而家又話冇？

其實一直都有兩班人，有一班一直都撐 (例如我）

36頁都未有打籃球
child登已死

香港人係唔會認同香港藝人去中國搵人仔
但香港市場的確提供唔到發展空間俾班真正有才能嘅人 無論係才能或者錢

單唱功黎講黃霄雲有可能稍勝GEM，但加埋創作實力同性格形象身材樣GEM就贏九條街。

特別係呢個垃圾政府

啲奶共友真係好夠膽反香港

第一日上連登？

矯情節目鼻祖，每年例必強製一堆眼淚，行得仲前過支那，音樂界國民教育，蠶食咗香港樂壇咁多年依然見效，假民主，真小人

你就真係ON9喇柒頭,定又想盲撐黃?
咁你撐撚飽佢,但技術討論你就可以靜下

香港去到而家都係停留喺最受歡迎乜乜乜，揀啲真正最佳乜乜乜係冇人理，仲on99畀903情感勒索咗咁多年，上網睇到好多文章鋪天蓋地，內容係擺明逼你接受而家啲香港歌，成日講到啲歌手唔走音已經要感恩，當然多人留意香港樂壇係好事，但有啲餸根本未煮熟就擺上枱，而你又夾硬質人食，又想封住人把口唔畀人批評，就算你真金白銀買隻碟買首歌返去都唔得，本來成件事就係本末倒置，香港人實在太鍾意畫面美麗，叱吒就係食正呢條水

年年度好曬啲矯情口號，無奈香港樂迷就俾佢騎劫足咁多年

佢句嘢套用響而家都冇問題

一係自由，一係唔自由
無所謂某程度上自由

人大左先發現娶到GEM依種女人先好，唔計人民幣，有才有獨立自主經濟能力，各有各玩唔依賴

如果你係都要話一係自由，一係唔自由，咁我可以話你知呢個世界唔會有自由

所謂自由都係會有一個框架，唔係你鍾意點就點，隨心所欲，當中嘅框架可以係法律、道德、潛規則，甚至金錢，藝術嘅創作好多時都免不了遇到各種限制，尤其係資金，可能你覺得政治自由係你嘅第一選項，但搞藝術嘅人可能財務自由先更可以自由地創作

香港人係香港接中資job都要比人批鬥啦
達哥就係例子

唔會留係到有咩問題 係成個大陸紅 好過淨係係香港紅啦
乜野自己土生土長地方唔歡迎佢 笑撚死 汪明荃=香港？個阿婆講一句就係個地方唔歡迎佢 你估佢係英女皇咩

真乜誠 你d香港歌咪又係十首有九首 唔係熱戀就失戀 再唔係就單戀
大陸鬼會理你乜戀咩 何來埋沒真誠

有朗朗

咁法律唔俾我殺人
咪剝削左我既自由
咁係咪唔自由？

自由從來都係相對既
冇所謂絕對自由
你係西方試下寫首唱歌頌納粹
睇下得唔得

居然咁多人撐支那GEM, 鬼國軟實力文化輸出真心勁, 連燈已死

批鬥人個d 人分分鐘都係藍企業做緊野 用緊淘寶野

依個post 可以見到搞死樂壇嘅唔係邊個 而係連登仔

到而家仲堅持唔唱口水歌
無忘初心

因為姜濤咋
試吓第二個攞 呢個po個方向
肯定變返「奶共嘅人唔需要開po講佢」之類

為咗撐漿將道德底線放低擁護極權值咩

我本身唔聽廣東歌，我平時聽開metal/indie/jazz
D廣東歌大部分係收音機聽返黎，
宇宙jam仲係香港發展時派d歌已經覺得好撚難聽兼普通

今年淨講陳蕾馮允謙rubber band寫d歌已經好佢n倍

屌你老味 竟然有人撐GEM
藍絲forum

我真係唔識欣賞啲唔岩音嘅詞
成個華語歌界變左教會歌界

覺得古巨基真係一個好人

人哋講現實又屈咩擁護極權

講到成個樂壇比唔上gem
唔係戇鳩係咩？
係大陸紅
就一定有實力既話的士陳一定好勁啦
然後屈我盲撐
會唔會係你地班陷家產盲踩呀

商台當年好似離譜啲？

商台真係專播自己友

今年mirror拎咁多，我懷疑都係因為ViuTV轉播叱咤先幫幫手捧吓，互惠互利

靠自己努力都可以比人踩到一文不值
真係支那人血統 唔識欣賞人哋
只係識踩自己人

過多十年就會同淋鄭洗底
話佢對香港好

GEM當年真心稱唔上紅，最多只係算多人識

照你講法，藍店/大集團/美心嗰啲都可以唔洗理，黑警都可以原諒啦，明白曬

兩者完全無可比性，GEM真係有實力

香港人當年聽唔慣呢啲咁激昂嘅廣東歌要係k歌，易入腦、易上口嗰啲先為市場接受，at least唔好太難唱，否則唱K唔會點

真 個個用中國紅黎講漿幾勁 中國聽眾好有品味
一講的士陳就收晒聲

仲有支那，淋病，港共狗官都你都可以原諒啦，抗爭者冇曬，你睇下佢哋而家過得幾好，你越睇佢唔順眼，佢就越好運囉

其實，你真係唔太明
唱功無容置疑，創作前期嘅睡公主之類
到而家行喺算pop嘅前頭

你可以唔識欣賞，屌佢樣衰著衫柒
但你拎得taxi chan出嚟比較，我知你真係盲踩

到此為止啦好嘛，奶共之仇不共戴天我明
但嘈冇乜意思，特別係佢真係公認有唱歌技巧
eg音域，轉音等等

的士陳 至少十個排起之前啦
gem得張穎係佢前面點比

議事論事啫，咁黃奕邦係咪柒左先

佢喺香港我已經好鍾意佢
live版寂寞星球玫瑰果時日日loop

成日話佢淨係鳩叫，泡沫呢隻難唱嘅又冇人提

佢喺中國紅關香港人撚事咩，
重點係佢喺香港唔紅，個原因就係媒體同好似藍亦邦甄妮呢類小氣撚老屎忽唔妥佢
呢樣先係重點，佢喺中國紅，我完全冇興趣

坦白講，其實喺香港樂壇同埋傳媒放棄佢多啲
嗰陣時真係好撚多傳媒寫衰佢
包括英皇
係多得好誇張，係睇到令其他人即刻對佢反感

又舉呢啲極端例子，GEM同林鄭有無可比性先

佢哋其實係純粹仇視奶共，唔係真係純討論音樂
當然奶共真係無法接受，但如果留喺香港，一定俾人針死之後淡出/半紅不黑一世

泡沫

佢同花花好熟

其實我都想知呢件係咩事
我都記得我睇完呢單新聞之後就印象對佢好差
又係好似啲後輩對老前輩唔禮貌
依家真係唔記得

既然覺得香港樂壇同大陸咁有差距咁你咪死返上大陸玩你嘅微博咪撚上連登啦柒頭
屌你老母臭閪日撚日share啲大陸歌手屌你呢度唔撚係微博啊仆街

收嗲啦你條柒頭陳雲嘅屎

楊獸性班PR嘅威力，勁過曬連登班PR

你識撚音樂咩
淨係識share陳雲嘅啫你條柒頭冇獨立思考嘅屎

香港啲歌手不嬲都有做好 係你淨係睇大陸嗰啲姐返去玩微博啦支那仔

算唔算太有料？

後台見到甄妮唔打招呼囉

之後作左首歌

明明你我呼吸裡都帶氧份，明明你我身份理應對等，為何要我吞聲氣忍你過份，為何你眼睛總看不見人；你那天秤一早已歪，標準怎理解；請你別要太放任，舊日我沒呼叫別當我笨

d歌詞好正

佢而家就真係可以問香港d歌手

what have you done

返大陸la

「宇宙天后」鄧紫棋（G.E.M.）早前接受電台訪問，向來是非多多的她，對於提到曾被前輩甄妮寸爆冇禮貌，G.E.M.坦言當初看到報道時相當愕然，並憶述「兩代巨肺」碰面的情境：「我印象好深刻見到甄妮姐姐嗰一日，當時係一個奧運主題嘅大匯演，我哋每個藝人都喺休息室，我同同事講『甄妮姐姐呀，真嗰個巨肺喺度呀！』。」

嫲嫲愛聽甄妮

她透露當時同事曾問G.E.M.會否找甄妮集郵，但由於太多人在排隊，最終打消了合照念頭：「所以我冇行埋去打招呼，加上我覺得甄妮姐姐完全唔識我，其實佢喺我心目中係神級，因為我嫲嫲有好多甄妮姐姐嘅錄音帶，我小學時，嫲嫲已經成日播甄妮姐姐嘅歌，例如《奮鬥》。」

嘗試聯絡甄妮解釋

G.E.M.坦言當時曾有嘗試作出補救：「我即刻打畀我同事，問佢哋有冇甄妮姐姐嘅聯絡方法，我亦喺微博上面發咗一個post，因為我覺得呢個係誤會，其實我冇不敬嘅心，有次喺電台頒獎禮見到甄妮姐姐，我事前已經諗應該點樣打招呼，向佢解釋番，但係喺後台根本見唔到佢，後來我上咗台，落台嘅時候，就到甄妮姐姐上台，跟住我就去咗做訪問，完全冇遇到。」

向甄妮致歉

主持人問到G.E.M.可會向甄妮致歉？G.E.M.表示：「我覺得可以令甄妮姐姐覺得釋懷，呢個對唔住，我係願意講，因為我學到另一樣，好多時唔係你自己覺得自己啱定錯，反而係如果人哋get到嘅嘢，唔係自己想表達嘅嘢，即係你表達能力有問題，所以可以講呢句對唔住，呢句對唔住唔需要吝嗇。」她又坦言如果有機會與甄妮見面，希望可以當面一五一十解釋清楚。

白粉報唔貼link

問乜撚嘢大家都 你老母臭閪係要踩低香港啲歌手仲話自己唔係五毛 收皮啦

其實你可以完全封鎖佢，
你咁樣純發洩回應好令人對你反感

如果真係抵唔住頸，試吓理性地屌到佢冇聲出
而唔係回埋啲冇乜意義嘅嘢

btw建議你完全封鎖

你唔鍾意可以封鎖埋我我鍾意咁樣屌柒五毛
對住呢啲五毛完全唔需要理性討論
對住呢啲人我淨係要趕盡殺絕

你趕盡殺絕你自己姐,你睇下佢有應你咩

然後全民造星3會見到佢

吓太有料都係錯咩唔通係英皇心胸狹窄，搶唔到佢返嚟要做死佢之嘛

到時又俾人笑多次
不過有料既人去到邊到都會有成績
我個人覺得香港太細,特別你係歌手,
淨係唱歌實收皮因為個淨聽歌觀眾群太細

但你叫GEM演戲/綜藝之類我諗起都覺得尷,佢而家有名氣就話做乜都有人睇,但如果係當時係香港,實俾人屌到永不翻身

切記兩個字：謙虛！藍Uncle等了八年才拿下冠軍歌呢！

其實唔係話藍亦邦垃圾,
但係佢未必岩係做歌手,可能做幕後先岩佢

藍uncle冇實力但係都想屌鳩你唔好咁串

係嘅佢的確係喺大陸紅嘅
但係佢巡迴去到美州都滿場喎
當年紅到啲最當紅嘅韓星同佢攬頭攬頸影相喎
美國嘅35歲以下最有影響力女性都上埋喎
我諗紅嗰下係大陸俾嘅，之後嘅都要靠佢自己努力嘅

所以其實由GEM一開頭簽Humming bird music呢間細公司就注定喺香港無運行

佢比人串個陣汪明荃做左啲乜？

其實好多“唱作歌手”都係㖭
唱歌唔係一件有把聲就做到嘅事，歌手更加唔係識作歌就可以捧自己去做
叱咤咁多年就造就咗好多只問創作不求演唱嘅“歌手”

如果係真既話
都幾大體姐

冇睇 醫返好痴脷筋未？

近呢十年上到紅館，真係唔代表真係紅

側田係因為曹格論戰事件啫

對佢冇乜特別感覺淨係覺得係一個有實力嘅歌手（我唔啱聽啫）
如果講起所謂奶共，tbb 同埋嗰班老屎忽奶得仲勁所以佢唔特別話出聲話撐警嗰啲就算數啦
佢喺大陸通喺微博講「天滅中共」咩

但香港人當時唔係咁諗，總之睇到標題就話GEM無禮貌、唔尊重前輩，明明就係甄妮大支嘢

話人唔公平，佢自己就係係呢度出道，無左香港兩個字，佢乜撚都唔係啦。
再加上大陸市場好公平？你試下話自己唔係中國人，睇下有無播放率？

唔知幾時開始，返大陸搵錢 = 瀨共

佢d歌迷直屌點解要打招呼呀麻
之後唔扮啦
作埋歌

比人講句井底之蛙就即刻嬲嬲

上連登切忌認真

娛樂公司老闆識好多人要所有旗下藝人歸邊好易
邊個敢撐gem

大陸搵錢唔容易
你一係好似佢咁有實力唔係個個都好似的士陳
老實講的士陳演技同埋歌喉好撚普通
但係夾到大陸觀眾

其實又係真,商台成日播嚟播去都係o個啲歌嚟洗聽眾腦.

你咁講，連李麗珊個奧運金牌都係「佢自己就係喺呢度做運動員」、「無左香港兩個字，佢乜撚都唔係」

大陸市場無錯唔會公平得去邊，但起碼人地無日日製作負面新聞搞鳩佢先，起碼真係有人賞識佢先

以前冇網台而家有鬼人聽商台咩

網台又可以重播 話題性又大

又即時

汪明荃人大政協
但果段似節目效果多過汪明荃特登串佢

的士陳喺香港人眼中的確係垃圾，但呢個世界百貨應百客，佢又真係喺大陸搵到佢嘅定位同觀眾群，呢個真係吹唔漲喎

返工無計啦,都要聽下新聞嘅.

應該唔太識講野果一刻諗唔到點形容者

根本就係傳媒刻意放大呢句，營造到汪阿姐寸緊GEM嘅效果啫，如果唔係點炒花生

所以我覺得佢真係算係好傳奇 樣又普通 大眾臉
講話唱歌其實都係徘徊一、二線之間
演技其實真係算普通唔會話令人好印象難忘嗰種
但係又夾到大陸人

新聞就冇計要即時

清談果d網台贏晒

佢大陸撈得咁掂都唔會返嚟㗎啦.